# 断言 assertion (Peter Pagin and Neri Marsili)

_首次发布于 2007 年 1 月 22 日；实质性修订于 2021 年 11 月 17 日_

断言是声称某事是事实的行为，例如，_橙子是柑橘类水果_，或者_布鲁克林大桥上有交通拥堵_（某个时间）。我们进行断言是为了分享信息，协调行动，辩护论点，以及传达我们的信念和欲望。由于在沟通中的核心作用，断言已经在多个学科中进行了研究。语言学家、语言哲学家和逻辑学家在关于意义、真理和推理的理论化中严重依赖断言的概念。

断言的性质及其与其他言语行为和语言现象（蕴涵、预设等）的关系一直存在争议。本文将把断言置于言语行为理论和语用学的更广泛背景中，并介绍当前关于断言的主要观点。\[1]

根据“断言的描述”是指对“说话者在进行断言时所做的事情”（例如“表达一种信念”）的理论的描述。根据这样的描述，断言有深层次的特性：指定这些特性就是指定断言的“构成”。还必须有表面特性，这些特性是能够告诉一个有能力的说话者一个话语是否是一个断言的特性，例如它是通过使用陈述语气来说出一个句子的方式来进行的。

我们将根据两个参数对描述进行分类。首先，我们区分“规范性”和“描述性”描述。规范性描述依赖于断言实践中至关重要的规范或规范关系的存在。描述性描述则不依赖于这些规范。其次，我们区分“内容导向”和“听众导向”描述。内容导向描述关注说话者与所断言的命题内容之间的关系，而听众导向描述则关注说话者与听众之间的关系。一些理论既有规范性成分又有描述性成分。本条目的结构如下所示：

* [1. 话语行为](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#SpeeActs)
* [2. 语用学](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#Prag)
* [2.1 假设](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#Pres)
* [2.2 含义推导](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#Impl)
* [2.3 间接断言](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#IndiAsse)
* [2.4 明确性](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#Expl)
* [3. 描述性账户，内容导向](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#DescAccoContDire)
* [3.1 与真理的关系](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#RelaTrut)
* [3.2 通信的认知模型](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#ModeComm)
* [4. 描述性账户，面向听众](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#DescAccoHearDire)
* [4.1 自我表达](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#SelfRepr)
* [4.2 交际意图](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#CommInte)
* [5. 规范性解释，内容导向](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#NormAccoContDire)
* [5.1 断言的规范](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#NormAsse)
* [5.1.1 现代方法：正确性和保证可断言性](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#ModeApprCorrWarrAsse)
* [5.1.2 当代方法：断言的规范](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#ContApprNormAsse)
* [5.1.3 什么样的规范？](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#WhatKindNorm)
* [5.1.4 哪种断言规范？](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#WhicNormAsse)
* [补充文件：哪种规范？](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/supplement.html)
* [5.2 约定](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#Conv)
* [6. 规范性解释，面向听者](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#NormAccoHearDire)
* [6.1 承诺](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#Comm)
* [参考文献](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#Bib)
* [学术工具](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#Aca)
* [其他互联网资源](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#Oth)
* [相关条目](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#Rel)

***

## 1. 话语行为

考虑通过以下句子进行的典型话语行为

(1)

a.

冰箱里有啤酒。

b.

冰箱里有啤酒吗？

c.

我希望冰箱里有一瓶啤酒。

把一瓶啤酒放进冰箱里！

句子（1a）通常用于作出断言。说话者会告诉或通知听者冰箱里有一瓶啤酒。这样的话语被称为断言性的，或者说是肯定的。相比之下，（1b）用于提问（这样的话语则是疑问的），（1c）用于表达愿望（愿望的），（1d）用于发出命令或请求（命令的）。本条目讨论的是第一种类型的话语，以及通过这些话语进行的言语行为。

戈特洛布·弗雷格强调了判断一个思想内容（弗雷格称之为“思想”）为真和仅仅思考/娱乐该内容之间的区别。两者都与内容本身不同。类似地，他区分了具有断言性质或力量（见下文）的话语和没有断言性力量的话语。例如，对于一个断言性的话语，

(2)

如果下雨，街上会有雨伞销售员。

作为一个整体，条件命题的断言中包含了一个话语或前提“下雨”。但是，“下雨”的话语本身并不是断言性的。无论前提是真还是假，条件命题都可以是真的，因此说话者对于雨的信念在断言中是开放的。

像弗雷格一样，C.S.皮尔斯强调了区分“命题和人们对其的处理方式”的重要性。他也隐含地采用了“力量”和“内容”的区别：

> 同一命题可以被肯定、否定、判断、怀疑、内心探究、提问、希望、要求、有效命令、教授，或仅仅是表达，并且由此并不变成不同的命题（皮尔斯\[NEM]：248）。\[[2](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/notes.html#note-2)]

弗雷格将话语的断言性质描述为话语的断言力量（“_behauptende Kraft_”；弗雷格 1918a \[TFR: 330]）。这个想法后来被一般言语行为理论的奠基人 J.L.奥斯汀（1962 \[1975: 99–100]）接受。奥斯汀区分了几个言语行为的层次，包括：言语行为、言外行为和言后行为。言语行为是“以完全正常的意义上‘说某事’的行为”（1962 \[1975: 94]），即用某些具有特定意义的词语在特定的语法结构中表达，例如用英语句子“我喜欢冰淇淋”来表达。

奥斯汀通过例子引入了言外行为的概念（1962 \[1975: 98–102]），这是正常的做法。言外行为包括断言、提问、警告、威胁、宣布裁决或意图、约定、下令、表达愿望、提出请求等行为。通过提问来提出问题的句子，即言语行为，具有疑问力量；如果进行断言，则具有断言力量。

言语行为的效果行为是通过言语行为实现的，并完全取决于听者的反应。例如，通过争论，演讲者可能会_说服_听者，通过警告，演讲者可能会_吓唬_听者。在这些例子中，说服和吓唬都是效果行为。

言语行为不依赖于听者对话语的反应。然而，根据奥斯汀（1962 \[1975: 116–7]）的观点，它确实取决于听者对话语的意识和理解方式：除非他听到我说的话，否则我没有警告过某人。从这个意义上说，言语行为的执行取决于“确保理解”（奥斯汀 1962 \[1975: 117]）。然而，尽管奥斯汀的观点在具有说话者-听者论证结构的言语行为动词（如_x_祝贺_y_）或说话者-听者-内容论证结构（_x_告诉_y_ _p_）的情况下在直观上是合理的，但当结构是说话者-内容（“比尔断言_p_”）时，这个观点就不太合理了。可以说比尔没有告诉_丽莎_车站已经关闭，因为她在他说这话时已经离开了房间，但比尔仍然_断言_车站已经关闭，因为比尔相信她仍然在那里。\[[3](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/notes.html#note-3)]

奥斯汀早在 1956 年就通过区分“陈述性”和“执行性”的话语方式，引发了言语行为分类的发展。大致而言，在陈述性话语中，你报告了一个已经存在的事态，你“说”了一些东西；而在执行性话语中，你创造了一些新的东西：你“做”了一些事情（奥斯汀 1956 \[1979: 235]）。断言是陈述性话语的范例。执行性话语的范例包括通过这些话语进行洗礼、祝贺和问候等行为。然而，在发展他的言语行为一般理论时，奥斯汀放弃了陈述性/执行性的区分，原因是通过祈愿性话语的方式在某种意义上不太清楚“做”了什么，而通过断言性话语则没有做任何事情。

奥斯汀指出，例如，断言与执行性话语一样，都受到不适当和各种评价的影响（奥斯汀 1962 \[1975: 13–66]）。例如，如果缺乏适当的意图，断言就是“不真诚”的，就像承诺缺乏真诚一样（奥斯汀 1962 \[1975: 40]）。这是一种“滥用”的不适当行为。此外，根据奥斯汀的观点，如果存在失败的指称前提，例如在罗素的情况下，断言是“无效”的。

(3)

法国现任国王是秃头的

（奥斯汀 1962 \[1975: 20]）。这是同一类错误类型的不幸之处——_缺陷类型的错误执行_——就像在法律程序中使用错误的公式（奥斯汀 1962 \[1975: 36]）或者同一类错误类型的_错误引用_——就像命名程序的要求没有满足（奥斯汀 1962 \[1975: 51]）。

此外，奥斯汀指出，在评估方面，简单的真假行为与在其他方面进行评估的行为之间并没有明显的区别（奥斯汀 1962 \[1975: 140–7]）。一方面，警告可以根据事实客观地判断是否适当。另一方面，断言（陈述）可以在某些情境中被认为合适，在其他情境中则不合适，并不仅仅是真或假。\[[4](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/notes.html#note-4)]

作为对明示/执行区分的替代，奥斯汀提出了五类言语行为类型（或言语动词）：_判决性动词_、_执行性动词_、_承诺性动词_、_行为性动词_和_解释性动词_（奥斯汀 1962 \[1975: 151–64]）。你作为法官发表判决时，就是一个判决性动词的例子；通过任命、投票或建议来执行性动词；通过承诺、承担或宣布你将做某事来进行承诺性动词；通过道歉、批评、诅咒或祝贺来进行行为性动词；通过以“我回答”、“我辩论”、“我承认”等短语为前缀的行为来进行解释性动词，具有一般性的解释性质。

在这个分类中，断言最好放在解释性的范畴下，因为前缀“我断言”是或可能是解释性的性质。奥斯汀在他的第一组解释性动词中明确包括了“肯定”，“否定”和“陈述”（1962 \[1975: 162]）。马里纳·斯比萨（2020）认为，断言既属于解释性，也属于裁决性，因为断言表达了一个判断/裁决。

其他分类法也被提出，例如斯蒂芬·希弗（1972），约翰·西尔（1975b），肯特·巴赫和罗伯特·M·哈尼什（1979），弗朗索瓦·雷卡纳蒂（1987）和威廉·P·奥尔斯顿（2000）\[[5](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/notes.html#note-5)]。

## 2. 语用学

断言通常被认为是开放的、明确的和直接的，与暗示某事而没有明确说出来的情况相对立。在这方面，断言与_预设_和_言外之意_形成对比。然而，这种对比并不完全明确，部分原因是间接言语行为的概念，包括间接断言。

### 2.1 假设

这样的一个句子，例如

(4)

开普勒在痛苦中死去。

除非单数术语“开普勒”具有指称，否则这是不正确的。然而，弗雷格认为，通过（4）断言开普勒在痛苦中死去的说话者并不断言“开普勒”具有指称（弗雷格 1892 年\[TPW：69]）。开普勒具有指称不是该句子的意义的一部分。弗雷格的理由是，如果是这样的话，它的否定的意义就会是

(5)

开普勒并没有在痛苦中死去。

可能是_开普勒并没有在痛苦中死去或者‘开普勒’没有指称_，这是荒谬的。根据弗雷格的观点，在[(4)](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#kepler)的断言和其否定的断言中，‘开普勒’具有指称是被_预设_的。

现代对预设的处理遵循弗雷格的观点，将在否定下的存留视为预设的最重要测试。也就是说，如果暗示了_p_，无论是在对句子_s_的断言中还是在对_s_的否定的断言中，那么在这些断言中都预设了_p_（除非_p_被所有句子蕴涵）。其他典型的预设例子（Levinson 1983: 178–181）包括

(6)

约翰设法\[没设法]及时停下来。

暗示约翰试图及时停下来，并且

(7)

玛莎后悔\[不后悔]喝了约翰自酿的酒。

暗示玛莎喝了约翰的家酿。

在[(4)](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#kepler)的情况下，预设明显是语义性质的，因为句子“某人与开普勒是同一人”，只有当“开普勒”有指称时才为真，这是[(4)](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#kepler)和（在标准解释下）（5）的逻辑结果。相比之下，在[(6)](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#manage)和[(7)](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#regret)的否定形式中，预设可以被上下文取消，例如，如同

(8)

约翰没有及时停下来。他甚至没有尝试。

这表明在这种情况下，预设更多是一种语用现象；预设的是说话者或言语行为，而不是句子或所表达的命题。

然而，将预设的语义与语用方面分开的问题是复杂的，并且在对预设的不同方法中有不同的看法（有关概述，请参见 Simons 2006）。\[[6](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/notes.html#note-6)]

### 2.2 蕴涵

弗雷格指出（1879：\[TPW：10]），在以下句子中，真值条件内容没有区别：

(9)

a.

约翰从事房地产工作，喜欢钓鱼。

b.

约翰从事房地产工作，但喜欢钓鱼。

“而且”和“但是”对真假的贡献是相同的。然而，当使用[(9b)](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#fishingb)时，而不是使用[(9a)](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#fishinga)，说话者表明在从事房地产工作和喜欢钓鱼之间存在某种对比。说话者并没有“断言”存在对比。我们可以通过形成一个条件句来测试这一点，例如[(9b)](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#fishingb)的前提保留了对比而不是使其假设，这表明对比并没有被断言，形成一个条件句与[(9b)](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#fishingb)的前提保留了对比而不是使其假设：

(10)

如果约翰从事房地产工作但喜欢钓鱼，我认为我们可以带他一起去。

通常说，在像[(9b)](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#fishingb)和[(10)](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#fishingcond)这样的情况下，演讲者_暗示_存在对比。这些是_隐含_的例子。H. Paul Grice（1975, 1989）发展了一个关于隐含的普遍理论。Grice 称这种类型的隐含为_常规_，因为“但是”一词会引发这种隐含。

Grice 的理论大部分涉及到补充性的那种，即_会话_蕴涵。这些被细分为_特定化_的蕴涵，它们依赖于会话背景的特征，以及_泛化_的蕴涵，它们不依赖于特征（Grice 1975: 37–8）。特定化的会话蕴涵依赖于一般的会话准则，而不依赖于表达方式的特征。这些准则被认为在普通对话中起作用。例如，准则_有序地表述_要求说话者按照事件发生的顺序叙述。这旨在解释以下内容之间的直观差异

(11)

a.

约翰脱下鞋子坐下来。

b.

约翰坐下来，脱掉了鞋子。

根据格赖斯的说法，说话者并不断言，只是暗示事件按照叙述的顺序发生。所断言的只是两个事件确实发生了。

真实或表面上的违反准则会产生隐含意义，假设参与者遵守总体的合作原则。例如，在以下对话中：

(12)

_A_:

约翰在哪里度过夏天？

_B_:

在加拿大的某个地方。

_B_ 暗示他不知道约翰在加拿大的夏天在哪里度过。推理如下：_B_ 违反了最大数量原则，即提供足够的信息。由于我们假设_B_ 是合作的，我们可以推断他不能满足最大数量原则而不违反其他原则。最佳候选是最大质量原则的子原则，该原则要求你不要说你没有足够证据支持的事情。因此，可以推断出_B_ 不知道。再次强调，_B_ 没有断言他不知道，但仍然以间接的方式传达了这一点。\[7]

### 2.3 间接断言

承认_间接_断言作为一种适当的断言，从某种程度上削弱了断言和蕴涵之间的区别。一个标准的间接言语行为的例子是通过...给出的。

(13)

你能递给我盐吗？

通过说一个疑问句，说话者请求被称呼者递给他盐。这个请求是间接的。这个问题，字面上关于被称呼者是否能递给他盐，是直接的。根据约翰·西尔（1975b: 59–60）的定义，以及巴赫和哈尼什（1979: 70）的定义，间接言语行为是从属于另一个更主要的行为，并且依赖于第一个行为的成功。萨多克（1974: 73）给出的另一个定义是，如果一个行为与所使用的句子类型标准相关的言语力量不同，那么这个行为就是间接的。

通过问题和命令/请求的方式给出间接断言的例子如下：

(14)

a.

我可以告诉你，显然，一个四分之一的平方根是一半？

b.

让我告诉你，显然，四分之一的平方根是一半！

（Levinson 1983: 266）。修辞问句也具有断言的力量：

(15)

瑞士不是一个爱好和平的国家吗？

另一种候选类型是讽刺：

(16)

瑞士以其积极的外交政策而闻名。

假设说话者确实意味着字面上所说的否定。然而，尽管在某种意义上，这种行为是间接的，因为说话者断言的是与正常直接使用该句子时所做的事情不同的事情，并依赖于听话者意识到这一点，但它不是根据任何定义都是间接断言。它不符合第一种定义，因为主要行为（字面上的断言）甚至没有发生，也不符合第二种定义，因为力度和句子类型之间没有差异。\[8]

间接言语行为的概念本身是有争议的。并不是普遍认同一个普通的话语[(13)](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#salt)是间接的，因为有人否认，例如 Levinson（1983: 273–6）认为问题是否真的被提出，除了请求之外。同样，Levinson 也对力度和句子形式之间的标准相关性的观念提出了质疑，根据 Sadock 的标准，请求是否算作间接。

所有间接断言的概念都有一个共同点，那就是它们并不是明确的：所表达的内容或字面上说的并不等同于所断言的内容。一个问题是，如果一个话语的内容不完全等同于所表达的内容，那么这个话语是否是一个适当的断言，或者它是否是一种相关的行为，也许是一种含义。

### 2.4 明确性

一个相关的问题是一个话语可以有多大程度的偏离明确性，但仍然被视为断言，无论是直接的还是间接的。根据一种直觉，一旦听者无法完全确定话语的预期内容或者话语的力度，那么这个话语就无法成为断言。不确定性是一个关键问题。这一点由伊丽莎白·弗里克（2012 年）提出。但这个问题是有争议的，已经有多种异议被提出，例如约翰·霍桑（2012 年）、安德鲁·皮特（2015 年，即将出版）和曼努埃尔·加西亚-卡平特罗（2016 年，2019b 年）\[[10](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/notes.html#note-10)]。

## 3. 描述性账户，内容导向

描述性账户以心理、社会和语言特征来表征断言，而不涉及规范概念。内容导向的账户关注说话者与内容之间以及听者与内容之间的关系。

### 3.1 关于真理的关系

弗雷格（1918a \[TFR: 329]）认为，断言是对一个_判断_（_Urteil_）的外在表现。而在弗雷格看来，_判断_是从思考一个_思想_到承认其真实性的一步（弗雷格 1892 \[TPW: 64]）\[[11](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/notes.html#note-11)]。主体首先仅仅思考了_p_这个思想，然后在判断阶段，继续承认它的真实性。对于弗雷格来说，由于真值是一个句子的指称（_Bedeutung_），判断是从一个句子的意义到其指称的进展。如果主体犯了错误，那么它不是实际的指称，而是主体认为它具有的指称。

对于弗雷格来说，真理并不是相对的。思想的评估只有一个准则，即世界本身。如果我们接受多个评估准则，比如不同的可能世界，那么真理本身就等同于在_实际_世界上的真理。我们可以将弗雷格的观点改编为认为判断_p_是在_实际世界_中引用的进展，或者再次说，在实际世界中评估为真。

在这个观点中，对于判断的适用也适用于断言。在话语的力量中，从内容到实际评估的步骤被采取。这个观点已经被 Recanati 提到了_实际世界_。

\[…] 内容是不够的；我们需要通过话语的肯定力量将该内容与实际世界联系起来，通过这种方式，内容被呈现为表征该世界的特征。（Recanati 2007: 37）

在 Pagin（2016a: 276–278）中，这个观点被概括了。如果内容是可能世界的命题，评估点就是可能世界。那么所有实际判断都是将命题应用于_实际世界_。如果内容是_时间_命题，根据世界-时间对的真假，那么所有实际判断都是应用于实际世界和相关时间的有序对，通常是判断所做的时间。这是一个句子在话语背景中具有真值的点（参见 Kaplan 1989: 522）。同样，这种关系是普遍的：如果判断的内容是从某种类型的_指标_到真值的函数，那么判断就是将内容在实际/当前指标上视为真的步骤，或者再次将内容_应用_于该指标。在这种观点中，断言的_力量_将断言的内容与相关指标连接起来。断言表明内容在该指标上是_真实_的。

在更社交的一面，人们常说在断言一个命题时，说话者“将命题呈现为真实的”（参见 Wright 1992: 34）。_Prima facie_，这很好地描述了断言。然而，这个想法存在问题。其中一个问题是它应该推广到其他言语行为类型，但似乎并没有这样做。例如，一个问题是否将一个命题呈现为说话者“想要”知道真值的命题？如果是这样的话，似乎这种呈现命题的方式不能区分[(17a)](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#quest)中的疑问力量，[(17b)](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#desir)中的愿望力量和[(17c)](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#comman)中的命令力量。

(17)

a.

艾尔莎在家吗？

b.

我想知道 Elsa 是否在家。

c.

通知我 Elsa 是否在家！

如果其他言语行为类型可以以类似于断言的方式进行描述，那将加强这个提议。如果不能，那似乎是一个弱点。

另一个问题是“呈现”到底意味着什么仍然不清楚。它必须是与在句子中将命题呈现为真的意义不同的词义。

(18)

命题“雪是白色的”是真的。

即使句子没有断言地表达出来，也要“作为真实呈现”。也就是说，“作为真实呈现”不能仅仅指内容的特征。由于存在一种“作为某某样式呈现”的意义，它确实涉及表象内容，因此需要以非自问的方式明确指定与之相关的“呈现”的另一种意义。

此外，还有一个问题需要区分将某事物作为真实呈现的断言方式与较弱的言辞方式，例如猜测和推测，它们在某种意义上也将其内容呈现为真实。

因此，“作为真实呈现”的含义有较弱的意义，不要求呈现本身具有断言力量（就像瓶子上的过时标签），而这些意义太弱。显然还有一个更强的意义，_确实_需要断言力量（适用于标签的情况），但这正是我们想要（非循环地）解释的。仅仅使用“作为真实呈现”这个短语本身并没有帮助。

另一种以与真实相关的态度来描述断言的想法是，断言_旨在_真实。例如，这一点被伯纳德·威廉姆斯（1966 年）、迈克尔·达梅特（1973 \[1981]）以及最近的马西利（2018 年）都提到过。"旨在真实"的概念可以以不同的方式理解（关于理解_信念_旨在真实的方式，参见恩格尔 2004 年和格吕尔&维克福斯 2013 年）。\[12]

威廉姆斯（1966 年）以不同的术语描述了断言的目标。对他来说，以真实为目标的特性是区分“陈述事实”的话语与评价性或指令性话语的关键。自然而然地，我们会想到

(19)

月球距离地球约为 384,000 公里。

作为陈述一个事实，并且

(20)

巴尔多是好的。

作为一种评价，不对应于任何事实。根据威廉姆斯的观点，将一个真诚的表达视为

(21)

偷窃是错误的。

作为一种道德_断言_，是采取一种_现实主义_的态度对待道德话语：存在道德事实，使道德陈述客观地真实或虚假。这种观点又有两个版本。在第一个选择中，道德事实的存在使得话语陈述成为事实陈述，无论说话者是否这样认为，而不存在则使其成为评价性陈述，同样无论说话者是否这样认为。在第二个选择中，[(21)](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#steal)的话语是一种断言，如果说话者对道德话语持有现实主义的态度，否则不是。

在这些观点中，假设真理是一种实质性的属性（Williams 1966: 202），而不是可以以某种贬低的方式来描述的概念。因此，句子

(22)

“Bardot 是好的”是真的。

被视为假，因为[(22)](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#bardotb)客观上既不是真的也不是假的；没有事实的问题。\[[13](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/notes.html#note-13)]

### 3.2 交流的认知模型

捕捉断言的认知性质的最佳方式可能是通过断言的方式给出一个关于正常交流的认知特征的理论。一个经典的理论是斯坦内克的（1974 年，1978 年）。斯坦内克提供了一个对话模型，其中断言和预设动态地相互作用。在斯坦内克的模型中，如果命题在对话中被记录为属于说话者之间的共同基础，那么它们就被预设。当在对话中进行断言并被接受时，其内容被添加到共同基础中，并且在后续阶段中，将预设该命题的真实性。在给定阶段预设的内容会影响在该阶段进行的新话语的解释。对于斯坦内克来说，共同基础是一组命题。他用所有共同基础命题为真的世界的集合来模拟这一点，即_上下文集_。

在这个框架中，Stalnaker（1978: 88–89）提出了三个关于断言的规则：

（Stal）

i.

在上下文集合中，一个命题在某些可能的世界中总是真实的，但不是在所有可能的世界中。

ii.

任何肯定的话语都应该表达一个命题，相对于上下文集合中的每个可能世界，并且该命题在上下文集合中的每个可能世界中都应该有真值。

iii.

相同的命题在上下文集合中相对于每个可能的世界都被表达出来。

Stalnaker 对第一条规则进行了评论：

> 断言与预设相矛盾的事情是自我打脸的\[…] 而断言已经预设的事情就是试图做已经完成的事情。

在这种方法中，前提的满足是断言的准入条件（参见 Karttunen 1974; Heim 1988）。这个想法与奥斯汀更一般的言语行为幸福条件的想法相联系。Stalnaker 是否提供了关于断言本身的解释？答案是否定的，因为断言的角色是由其他言语行为（如假设和猜测）共享的（Stalnaker 1978: 153）。添加到共同基础的内容仅用于对话的目的，并不一定被参与者实际相信。只要它被接受即可（参见 Stalnaker 2002: 716）。

据我们所知，Stalnaker 并没有尝试为模型添加断言的区别特征。然而，Schaffer（2008）、Kölbel（2011: 68–70）和 Stokke（2013）曾尝试过这样做。

另一个认知解释由 Pagin（2011, 2020）提供。该解释可以用短语“断言是一种表面上具有信息性的话语”来概括。话语具有信息性意味着它在一定程度上是“因为它是真实的”而发出的。对于话语来说，使用特定句子的部分原因是它是真实的（在特定语境中）；也就是说，说话者相信该句子表达了一个真实的命题，并且部分因为这个原因而说出来。对于听话者来说，将话语视为具有信息性意味着默认情况下，作为对话语的回应，他们会更新对该命题的置信度，无论是向上调整还是超过 0.5 的水平。

解释中的“表面上”的元素意味着说话者和听话者方面的典型特性仅仅是与话语的表面特征相关的默认特性：陈述句类型，典型的语调模式等。有很多可能的原因，解释为什么说话者可能会说出这样的句子而不相信该命题，以及为什么听话者可能不会按照典型方式调整他们的置信度。例如，说话者可能在撒谎，听话者可能不信任说话者，或者在话语之前可能已经对该命题给予了非常高的置信度。在 Pagin 的观点中，表面特征相关的认知模式在表达和理解方面刻画了断言。将解释分为说话者和听话者之间的方式在某种程度上是有争议的。

另一个认知解释在 Jary（2010）中详细阐述。Jary 的解释是基于《关联理论》（Relevance Theory），这是一个更一般的认知和交流解释。作为这个一般框架的典型组成部分，当做出断言时，话语所表达的命题被呈现为“与听者相关”（2010: 163），其中“相关”是一个技术术语（Sperber 和 Wilson 1986 \[1995: 265]）。

区分断言与其他言语行为类型的是一些不同之处：

断言不能这样定义。为了使话语具有断言力量，它还必须受到区分断言的认知和社会保障的约束。\[...] 正是这些保障的适用性区分了断言与其他言语行为和其他形式的信息传递。（Jary 2010: 163–164）

社会保障包括对误导性断言的制裁，而认知保障则包括听者不仅仅接受所说的内容，而是将发言者作为表达某种信念和意图的元表达（2010: 160）。根据 Jary 的完整断言解释，断言受到这些保障的约束。这也区分了断言与承诺和命令，其中命题并未被呈现为受听者保障的选项；“拒绝对听者来说不是一个选项”（2010: 73）。

## 4. 描述性账户，面向听众

面向听众的断言账户主要关注说话者对其听众的思想和意图。

### 4.1 自我表达

根据弗雷格（1918a \[TFR: 329]）的观点，正如我们所知，断言是一种对_判断_（_Urteil_）的外在表现。术语“判断”已经被用于多种方式。如果它被用来表示_信念_，或者_形成或加强信念的行为_，那么弗雷格的观点与断言是_信念_的表达非常接近。

这个观点，即断言是信念的表达，有着更长的历史，至少可以追溯到康德。我们应该如何理解这里的表达的概念？自然而然地，我们会想到信念状态，也就是说，作为说话者的心理状态，在断言的形成中起到了因果共同责任。说话者有一个信念并希望传达它，这激发了断言性的话语。但是，当说话者并不相信他所断言的内容时怎么办？即使是不真诚的断言，我们仍然可以说它们表达了信念吗？如果是这样，又是以什么意义上的呢？

在交际意图的传统中，巴赫和哈尼什强调，断言为听者提供了相应信念的“证据”，而真诚和不真诚的情况共同具有提供这种证据的意图：

对于_S_来表达一种态度，就是为了让听者将_S_的话语视为理由来认为_S_具有那种态度。（Bach＆Harnish 1979：15，原文中的斜体）

（“R-intend”是上述“反身意图”的缩写）。在这种观点中，表达完全是听者导向意图的问题。

这个提议的优点是涵盖了真诚和不真诚的情况，但缺点是需要高水平的复杂性。相比之下，伯纳德·威廉姆斯（2002: 74）声称，真诚的断言只是以更原始和不复杂的方式直接表达信念。不真诚的断言是不同的。根据威廉姆斯（2002: 74）的说法，在一个断言中，发言人要么直接表达信念，要么他打算让听话者“接受”他有这个信念（参见欧文斯 2006）。

可以推测，所提到的意图是关于听话者对发言人的信念的意图。在这种情况下，对所需的复杂性过高的反对意见就不那么紧迫了，因为它只涉及不真诚的断言。然而，威廉姆斯的想法（如格赖斯 1969 年的想法）有相反的缺陷，即没有考虑到更多的复杂性。这个想法，即真诚的替代是让听话者相信发言人相信他所断言的，是不够普遍的。例如，有双重欺骗，发言人断言真实的事实，以欺骗发言人认为会期望发言人撒谎的听话者。再者，一个不真诚的发言人_S_断言_p_，可能_知道_听话者_A_知道_S_不相信_p_，但仍然可能打算让_A_相信_S_不_知道_关于_A_的知识，恰恰是通过断言_p_。欺骗发言人计算的复杂性没有明确的上限。此外，发言人可能只是敷衍了事，重申一个断言，没有任何希望说服听话者相信任何事情。

一种更中立的捕捉断言和信仰之间关系的方式是由 Max Black（1952 年）和 Davidson（1984: 268）提出的：在断言_p_时，发言者将自己表现为相信_p_。这个建议似乎避免了对面向听者意图的困难。

Mitchell S. Green（2007 年）采取了一种相关的方法，他提出了“表达约定”。语法情态可以有这样的约定（2007: 150）。根据 Green（2007: 160）的说法，断言_p_引用了一组约定，根据这些约定，发言者“可以被表示为与_p_之间具有信仰关系”。

正如一个人可以表现自己相信，也可以表现自己知道。受戴维森的提议启发，彼得·安格（1975: 253–270）和迈克尔·斯洛特（1979: 185）更进一步地主张，在断言_p_时，发言人_代表自己知道 p_。在某种程度上，这个想法早在 G. E.摩尔声称发言人_暗示_她知道_p_时就已经有所预期了（1912 \[1966: 63]）。

然而，代表自己意味着什么并不那么清楚。它必须是一种与代表_世界_具有某些特征的意义不同的感觉。断言的发言人

(23)

有黑天鹅。

也不声称她_相信_有黑天鹅。这显然必须是一种更弱的“代表”的意义，因为这不仅仅是明确与否的问题。如果有人问我相信什么，我回答[(23)](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#swansA)，我就代表自己相信有黑天鹅，就像我明确说我_相信_有黑天鹅一样。我代表自己相信有黑天鹅，等同于断言我相信有黑天鹅。尽管黑天鹅存在，如果我没有这个信念，那么我所断言的就是错误的。

另一方面，它也必须比演员在舞台上可以说是代表自己相信某事的“代表”感更强。演员说：

(24)

我在生物系。

从这个意义上说，他表现出自己声称自己在生物系，因为他表现出自己是一个诚实地声称自己在生物系的人。通过这种方式，他在某种意义上表现出自己相信自己在生物系。但是观众并不被邀请去_相信_演讲者，也就是演员，有这种信念。

显然，“代表”这个相关意义并不容易确定。然而，它仍然追踪一个真实的现象，这常常被称为摩尔悖论所证明。这个悖论是指像这样的陈述性句子的言辞表达，例如

(25)

正在下雨，但我不相信正在下雨。

（Moorean 句子的省略类型）非常奇怪，甚至_prima facie_自相矛盾，尽管它们可能是真实的。在对 Moore 悖论的不同解释中，Moore 自己强调了断言和信仰之间的联系。Moore 的想法（1944 年：175-176；1912 年\[1966 年：63]）是说，说话者在某种意义上_暗示_她相信自己所断言的内容。因此，通过断言[(25)](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#rain)，说话者在所断言的内容和所暗示的内容之间引发了矛盾。据说这种矛盾可以解释其奇怪之处。\[[16](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/notes.html#note-16)]

### 4.2 交际意图

通常，发表断言的发言者在进行言语行为时具有面向听者的_意图_。发言者可能希望听者相信关于发言者自身或其他事物的某种信息，或者希望听者产生某种欲望或意图去做某事。这些意图可能涉及制度变革，但也可能不涉及。与次要目标相对的，与交流本身直接相关的意图被称为_交际意图_。

沟通意图的概念源自格赖斯（1957 年）的文章《意义》，在这篇文章中，格赖斯定义了说话者如何_非自然地表示_某事物。尽管格赖斯并没有明确尝试定义断言，但他的思想可以直接转化为一个定义：

（Gr-A）

_S_ 通过话语 _u_ 断言 _p_ 当且仅当存在一个听者 _H_ 满足以下条件：

i.

_S_意图在_H_中产生对_p_的信念

ii.

_S_打算让_H_认识到_i_

iii.

_S_打算让_H_相信_p_至少部分是因为_i_

在 20 世纪 60 年代初至中期，奥斯汀的言语行为理论和格赖斯的交际意图理论开始融合。这种联系在斯特劳森的 1964 年论文中进行了讨论。斯特劳森探讨了通过交际意图来明确表达言语行为力的可能性。他得出结论，对于高度常规化的话语，交际意图在很大程度上是无关紧要的，但另一方面，常规对于普通的言语行为类型并不起太大作用。斯特劳森还指出了格赖斯分析的一个困难之处：可能存在这样一种情况，即所有三个条件（i-iii）都得到满足，但说话者却希望听话者相信它们并非如此（例如，如果说话者希望听话者相信_p_的原因与他发表陈述完全无关）。

这种误导性意图被称为“狡猾的意图”（Grice 1969），并且它们对基于交际意图的言语行为分析构成了一个问题。这个想法是真正的交流本质上是开放的：说话者的交际意图应该完全对听话者可见。狡猾的意图违反了这种开放性的要求，因此显然必须以某种方式排除它们。斯特劳森（Strawson）自己的解决方案是添加一个关于说话者意图的第四条款，即听话者认识到第三个意图。然而，这个解决方案只是邀请了一个更高层次的狡猾意图（参见 Schiffer 1972: 17–42; Vlach 1981; Davis 1999）。

另一个解决方案是使意图“自反”。这是由西尔（Searle 1969）提出的，他首次通过对交际意图的呼吁来进行了完整的言语行为类型分析。西尔将这一点与通过规则创建的社会制度的呼吁相结合。我们将在[第 5.1 节](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#NormAsse)中回到这些问题。

Searle 批评 Grice 要求说话者有意_言外之意_的效果，比如说话者将要做或相信的事情，指出这样的意图并非必要（1969 年：46-7）。相反，根据 Searle 的观点，说话者的意图是被_理解_，并且通过听者对这个意图本身的认知来实现这一点。此外，如果意图被认知，也就实现了：“我们通过让听众认识到我们的意图来实现我们试图做的事情”（Searle 1969 年：47）。这种自反意图可以形式化地表述如下：

（Srl-I）

_S_说出句子_T_并且是认真的（即，字面上说的是他的意思）= _S_说出_T_并且

_S_的意图是通过_T_的表达来使_H_获得知识（认知，意识），即_T_规则所指定的事态发生。（称之为言语行为效果，IE）

b.

_S_打算通过对 i-1 的识别来让_U_产生 IE

c.

_S_的意图是通过 H 对_T_的知识（某些）规则的认知来识别 i-1（Searle 1969: 49–50）。

言语行为效果 IE 是生成宪法规则中指定的状态的效果。在断言的情况下，发言者_意图_她的话语被视为对_p_代表实际情况的承诺，这取决于宪法规则（参见[section 5.1](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#NormAsse)）。

巴赫和哈尼什在呼吁塞尔的基础上，追随了自反的交际意图。根据他们的分析（1979 年：42），假设有一个说话者_S_和一个听话者_H_，

（BH-A）

_S_ 断言当且仅当 _S_ 表达 _p_ 时成立

i.

相信_p_的信念，和

ii.

根据巴赫和哈尼什的理解，演讲者_S_只有在_S_有意（反身地有意）让听者认为_S_的话语是理由来认为_S_持有某种态度时，才会表达一种态度。他们对意图的反身性质的理解与西尔相当一致。他们说（1979 年：15），沟通行为的预期效果不仅仅是通过承认产生某种效果的意图来产生的任何效果，而是对那种意图的承认。

这些对反身意图的呼吁后来受到了批评，特别是由斯珀伯和威尔逊（1986 \[1995:256–257]）提出的。他们的观点是，如果一个意图_I_既有意图_J_，又有意图听话者认识到_I_，这将产生一个无限长的序列：意图是_J_和听话者认识到意图是_J_和听话者认识到意图是_J_和...）。如果这是一个意图内容，它是无法被人类理解的。\[[17](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/notes.html#note-17)]

除了关于断言的交际意图的解释之外，还有更一般的问题，即一个说话者的意图必须满足什么条件，才能使他的话语被视为一种断言。例如，他必须有意图使其成为一种断言吗？它必须是自愿的吗？

## 5. 规范性账户，内容导向

### 5.1 断言规范

在过去的二十年里，关于断言的讨论大多集中在断言可接受性的规范上。简而言之，哲学家们的目标是确定在哪些条件下进行断言是认识论上允许的（或适当的、合理的、正确的）。

#### 5.1.1 现代方法：正确性和合理的断言

哲学家们长期以来一直对分析我们在将一个断言描述为“正确的”、“合理的”、“适当的”、“有理由的”、“可断言的”或“有理由可断言的”时的含义感兴趣。后一种概念在实用主义和后来的反实在主义形式中被采纳。尽管这个想法与 Moritz Schlick（1936）的可验证性原则有明显的亲和性，但 Dewey（1938）似乎是第一个用他的“有理由可断言性”概念来描述真理的，即使这个想法与 Moritz Schlick（1936）的可验证性原则有明显的亲和性。Dewey 在 Peirce 的指导下将真理视为科学探究的理想极限（1938: 345），只有在通过这样的探究而被知晓时，一个命题才能被有理由地“断言”。有理由可断言性是一个命题的属性，对于这样的知识“潜在地”存在（1938: 9）。Dewey 后来被 Dummett（1976）和 Putnam（1981）所追随。他们共同的立场是，真理不能超过最佳证据的支持。在这些早期的讨论中，策略是通过诉诸于一个更基本的概念——断言的正确性来理解真理。根据 Dummett 的观点，我们之所以能够得到一个与正确断言的概念“不同”的真理概念，仅仅是因为“复合”句子的语义（1976: 50-52）。关于断言的正确性包含了什么的问题在早期的研究中并没有被广泛讨论，但在上世纪 80 年代已经成为讨论的主题，其中包括 Boghossian 和其他人的工作。

#### 5.1.2 当代方法：断言的规范

关于断言规范性的当代讨论浪潮几乎完全是以内容为导向的；这些规范涉及说话者与其断言内容之间的认识关系。\[18] 威廉姆森（1996 年，2000 年）通过提出断言受到一个格式为(N)的单一规范的支配来引发了这场辩论：

%%

一个人必须：只有当命题_p_具有性质_C_时，才能断言_p_。

根据这个假设，只有当一个命题具有某种未指定的性质_C_时，你才有权利断言这个命题。 (N)-模式形式化了关于可断言性的关键哲学问题：是什么认识性的性质_C_使得一个命题可断言？

Williamson 的答案是属性_C_必须是_知识_，即被说话者所知道的。如果这是正确的，你只能正确地断言你所知道的：断言受到知识规范的约束[(KNA)](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#williA)：

(KNA)

只有当一个人知道_p_时，才能断言_p_。

（Williamson 2000: 243）。基于断言的解释（KNA）被提出作为_断言的解释的一部分_。还有其他规范被提出：最主要的替代规范有真理规范（TNA）、合理性规范（JNA）和信念规范（BNA）。

（TNA）

只有当_p_为真时，才能断言_p_。

（JNA）

只有当一个人在认为_p_时具有认识论上的合理性时，才能断言_p_。

（BNA）

只有当一个人相信_p_时，才必须断言_p_。

确定这些规范中的哪一个规范支配着断言，这至少部分取决于我们通过假设断言受到一个简单规范_N_的意思是什么。在下一节（[5.1.3](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#WhatKindNorm)），我们将澄清哲学家们通常在说_N_支配断言时的意思。在随后的一节（[5.1.4](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#WhicNormAsse)），我们将回顾各种关于哪个具体规范支配断言的观点（即，关于_哪个_属性_C_使命题可断言的不同观点）。

#### 5.1.3 什么样的规范？

Williamson 对关于断言规范的辩论的最初框架做出了一些假设：例如，存在一个单一的规范，它是断言的本质，只有断言才受到它的约束。在随后的研究中，这些假设中的一些受到了质疑。在这里，我们仅限于列出每个假设（忽略了影响它们的众多异议）。有兴趣的读者可以在附加文档《哪种规范？》中找到对每个假设的支持和反对的讨论。

（A1）

_特异性_：_N_ 仅适用于断言：只有断言才受到 _N_ 的约束。

（A1\*）

_直接性_：断言受到_N_的直接支配，作为断言。

通过_具体性_，_N_是一种仅规范一种行为的准则：断言。从这个意义上说，它是特定于断言的。它统治着一般情况下的断言，并且不涉及其他任何事情。_直接性_与_具体性_密切相关。它阐明了断言之所以受到_N_的支配，仅仅是因为它们是断言。

（A2）

_独特性_：只有一种断言规范：断言只受到_N_的约束

（A2\*）

_间接性_：断言受其他规范标准的约束，但只是间接地（不是因为它们是断言）。

“独特性假设”认为断言受到单一规范的约束。_间接性_指出，_独特性_与承认存在其他间接适用于断言的规范是相容的（Williamson 1996: 489）。例如，一个断言可以遵循_N_（例如，满足合理性规范 JNA），但违反礼貌、道德、合法性等标准。与_N_不同，这些其他规范标准并不特定于断言，因为它们也适用于其他行为（问题、命令以及非语言行为）。

_间接性_的一个重要推论是，一个断言是否在所有事情都被考虑在内时是允许的，可能取决于与_N_无关的因素。当你说令人冒犯的话，或者泄露了你同意保守的秘密时，你可能遵循_N_，但却做出一个（所有事情都被考虑在内）不允许的断言。当你撒谎来拯救一个生命时，你可能违反了_N_，但却做出了一个（所有事情都被考虑在内）允许的断言。

（A3）

_个体化_：_N_唯一地标识断言：断言是唯一受_N_限制的言语行为。

根据"个体化"假设，断言的规范是个体化的：断言可以被定义为受到这个独特规范约束的唯一言语行为（Williamson 2000: 241; Goldberg 2015: 25; Montminy 2013a）。在这里需要强调的是，它是"受到"规范的特征，而不是"符合"规范。违反规范的断言仍然是断言。根据规范来定义断言的表述如下：

(D)

_S_ 断言当且仅当在说出 _p_ 时，_S_ 受到 _N_ 所强加的义务。

如果 [(A3)](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#indiv) 成立，确定 _N_ 的一个重要动机是它将为我们提供一个断言的定义。一旦我们确定了 _N_ 是什么（比如说，JNA），我们可以消除这个定义的内容的歧义（比如说，“唯一受到 JNA 约束的言语行为”）。

（A4）

_本质性_：受制于_N_对于断言作为一种行为类型是必要的：必然地，断言受制于_N_。

_Essentiality_ 假设超越了_Individuation_：_Individuation_允许断言只能通过_N_进行实际个体化，并且它本可以受到其他规范的支配。相比之下，[(A4)](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#esse)认为断言不能存在并受到不同的规范支配：如果断言受到不同的规范支配，它将成为不同的言语行为。只有断言才能违反规范，如果[(A3)](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#indiv)和[(A4)](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#esse)的特性成立。

(A5)

_可允许性_：_N_为可允许断言设立了一个条件：只有当_p_满足_C_时，才可以断言_p_。

根据[(A5)](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#permi)，只有满足条件_C_的断言才是可允许的（适当的、认识论上正确的、合理的，根据个人喜好的术语而定），如果不满足条件_C_则是不可允许的。允许性与断言的负面评价有关：违反_N_的断言是_prima facie_的错误，并且可以受到批评（作为违反_N_的行为）。可允许性只确定了可允许断言的_必要条件_，而不是_充分条件_。\[[19](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/notes.html#note-19)]

大多数理论家认为_N_是断言的“构成”规范，并且一些人明确提倡[(A6)](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#consti)。\[[20](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/notes.html#note-20)]

(A6)

_构成性_：_N_是断言的构成规范。

然而，关于构成性的具体含义存在着相当大的（而且通常未被承认的）分歧（有关这些假设的辩论，请参见附加文件[哪种规范？](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/supplement.html)）。

#### 5.1.4 哪种断言规范？

在大部分关于断言规范的文献中，主要关注的问题是_哪种_具体的规范来管理断言，并且为什么支持一个候选规范而不是另一个。下面，我们简要介绍一下文献中的主要候选规范。

**知识规范**

(KNA)

一个人必须：只有当他知道_p_时才能断言_p_。

除了威廉姆森之外，德罗斯（2002 年）、雷诺兹（2002 年）、阿德勒（2002 年：275）、霍桑（2004 年）、斯坦利（2005 年）、恩格尔（2008 年）、谢弗（2008 年）和图里（2010 年）等人都支持 KNA。

除了对特定句子的直接直觉之外，知识规范的支持者还通过对话模式的直觉提供了间接证据，声称这些模式最好通过接受知识规范来解释。威廉姆森本人也借鉴了这些模式，例如由摩尔主张（26）、彩票主张（27）和挑战（28）引发的模式：

(26)

下雨了，但我不知道下雨。

(27)

你的彩票没有中奖。

(28)

你怎么知道的？

关于第一个问题，威廉姆森（2000: 253）声称，[(26)](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#MA)的话语与任何涉及信念的普通摩尔句一样奇怪，比如上面的[(25)](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#rain)。[(26)](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#MA)的奇怪之处可以通过对知识规范的诉诸来解释，这被支持者认为是支持[(KNA)](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#williB)的一个数据。根据[(KNA)](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#williB)，[(26)](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#MA)只有在发言者知道[(26)](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#MA)所表达的命题是真的时才是正确的。由于知识在合取上分配，这意味着发言者应该知道正在下雨，同时也知道她不知道正在下雨。由于知识是事实性的，这产生了一个矛盾：得出结论，[(26)](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#MA)的断言是不正确的，这解释了它的奇怪之处。

类似地，[(KNA)](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#williB)似乎很好地解释了仅基于概率的理由断言[(27)](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#LA)的奇怪之处。假设已经进行了一次（公平的）大量彩票的抽奖，只有一张彩票中奖。_B_有一张彩票，但是_A_和_B_都不知道结果。_A_仅基于概率的理由断言[(27)](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#LA)。尽管中奖的概率非常低（通过增加彩票数量，可以将其任意降低到接近零），但是从直觉上讲，_A_告诉_B_​[(27)](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#LA)是不正确的（威廉姆森 2000: 246–249）。除了 1 之外的概率似乎都不能授权_A_断言[(27)](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#LA)。由于_A_不知道[(27)](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#LA)是真的，[(KNA)](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#williB)解释了_A_的话语的不可接受性。

最后，在标准情境中，用类似[(28)](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#Ch)的问题质疑一个断言是完全合适的，但[(28)](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#Ch)假设说话者知道自己所说的是真的。[(KNA)](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#williB)很适合解释为什么这种假设是合适的：如果说话者只有权利断言自己所知道的事情，那么听话者在对话中有权假设（并预设）说话者知道自己所说的是真的。还有其他支持[(KNA)](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#williB)的对话模式，比如 Benton（2011）提出的。

关于[(KNA)](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#williB)受到这些对话模式的支持的主张已经受到了广泛的批评。最常见的观点是，可用的数据同样可以通过竞争性解释来解释得很好（如果不是更好）。例如，一些作者认为，Moorean Assertions 和 Lottery Assertions 的奇怪之处可以通过诉诸于合理化规范来解释。\[[21](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/notes.html#note-21)]还有人指出，这些对话模式可以通过诉诸于更一般的原则来解释，而不是特定的断言规范。例如，有人认为 Lottery Assertions 和 Moorean Assertions 是不恰当的，因为它们违反了更一般的（Gricean）对话原则。\[[22](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/notes.html#note-22)]

来自 Sosa（2009）的不同批评指出，KNA 对摩尔式断言的解释未能如预期地推广，因为 KNA 无法解释“可疑断言”：即说话者在断言 p 的同时承认自己不知道是否知道 p（但参见 Benton 2013，Montminy 2013a）。最后，一些作者对纯粹的概率理由下断言自己的票是输家的假设提出了质疑。

来自像（28）这样的挑战的论证显然是最不具有说服力的。首先，为了应对（28）提出的挑战，说话者只需展示她有充分的理由相信自己所说的是真实的（Lackey 2007: 610; Kvanvig 2009: 143; McKinnon & Turri 2013）。相比之下，似乎并不需要证明说话者知道（而不仅仅是相信）自己所说的是真实的。其次，过于认真地对待这个论证会导致问题过多。考虑（29）：

(29)

你确定吗？

(30)

你如何确定呢？

由于[(29)](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#sure)和[(30)](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#sure2)也是质疑断言的自然方式，按照同样的逻辑，我们应该得出结论，断言也受到确定性规则的约束。我们可以将这个推广到其他质疑（那是真的吗？）。因此，质疑论证似乎并没有显示出知识在替代规则之上的首要性。

对于诉诸对话模式的一般问题是，它们似乎并不偏好特定的规范观点而不是相应的非规范观点。例如，似乎任何可以通过诉诸知识规范来解释的语言现象，同样可以通过诉诸断言者将自己表述为知道自己所说的内容的观点来解释，尽管没有规范（参见 Pagin 2016b; D. Black 2018）。将此与外部的、非断言特定的规范结合起来。A 的彩票断言[(27)](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#LA)的不好可以通过诉诸知识的自我表述以及一般的道德规范来解释，即误导听众是错误的。

许多反对[(KNA)](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#williB)的异议都基于其要求过于严格的观点。首先，有关_Gettiered_断言的问题。假设你有一个有正当理由的真实信念，但不足以构成知识。例如，你走进一家咖啡馆，看了看钟表，得出结论是 4 点 35 分；但你的信念只是偶然地正确，因为（你不知道的是）钟表已经停在 4 点 35 分几天了。如果有人问你现在几点，你回答“下午 4 点 35 分”似乎是完全合适的。然而，通过这样的断言，你将违反[(KNA)](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#williB)，直观上是不可接受的（Lackey 2007: 596; Kvanvig 2009: 146–7; Coffman 2014: 36）。

类似的异议也出现在与_不幸_断言的直觉许可性相关的问题上：这些断言是你有充分理由相信是真实的，但事实上是错误的。由于不幸断言的问题在于[(KNA)](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#williB)蕴含了[(TNA)](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#tna)（它只允许真实的断言），我们将在下面讨论它，同时考虑对[(TNA)](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#tna)的异议。

Lackey 反驳[(KNA)](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#williB)未能适应_无私_的断言。她举了几个例子：其中一个涉及到一位名叫 Stella 的老师，她坚信创造论，但也知道科学共识是人类从猿类进化而来。Stella 承认达尔文主义有更强的经验证据支持，但这并不足以动摇她对创造论的坚定信念。假设她告诉她的学生：

(31)

智人是从直立人进化而来。

直观地说，作为一名教师，斯特拉断言[(31)](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#stella)是合适的。然而，[(KNA)](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#williB)预测[(31)](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#stella)是不正确的，因为斯特拉不相信，因此也不知道[(31)](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#stella)是真实的。无私的断言引发了激烈的辩论，主要涉及在[(KNA)](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#williB)框架内解释它们的适当性（参见 Montminy 2013a，Turri 2015，Milić 2017）。

进一步的反对意见涉及所谓的“不安全”断言，即说话者确实知道所断言的内容，但在类似情况下也很容易在没有知识的情况下做出断言。\[[24](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/notes.html#note-24)]

一些同情 KNA 的作者强调了听者的角色。他们的提议与 KNA 相似，但将条件设置为与知识传递给听者有关。一个例子是 García-Carpintero（2004: 156）：

（KNA-T）

一个人必须：只有当他的听众由此能够知道_p_时，才能断言_p_。

Pelling（2013a）和 Hinchman（2013）也提出了类似的规范。García-Carpintero 认为他的版本比 Williamson 的更可取，因为它突出了语言的社会和交际功能（但请参见 Willard-Kyle 即将发表的对 KNA-T 的反对意见）。\[25]

**真理规范**

大多数比知识规范更弱的替代方案：它们要求在适当的断言中不需要知识。Weiner（2005）和 Whiting（2013, 2015）提出了一个真理规范（参见 Alston 2000）。

(TNA)

断言当且仅当_p_为真时，_p_为真。

就像知识规范一样，真理规范也是事实性的：两者都暗示你只有在一个命题是真的情况下才能断言它。这就产生了一个关于“不幸的断言”直观适当性的问题。为了说明这一点，想象一下你养了一只猫已经好几年了。在一次对话中，一个朋友问你家里是否有宠物，你回答道：

(32)

我家有一只猫。

然而，你并不知道，一些小偷闯入了你的房子，偷走了你所有的东西，包括你的猫。由于你不可能预见到这种荒谬的盗窃事件的发生，所以你的断言似乎是恰当的：作为对你朋友问题的回应，[(32)](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#nocat)只是正确的说法。然而，[(KNA)](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#williB)和[(TNA)](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#tna)给出了不同的判断：它们预测[(32)](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#nocat)是一个不恰当的回应。更重要的是，[(TNA)](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#tna)（但不是[(KNA)](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#williB)）预测适当的回答应该是断言[(32)](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#nocat)的否定，即你家没有猫。但同样，这样一个“幸运的断言”在直觉上是不恰当的：因为你没有理由相信你的猫被偷走了，所以说你没有宠物是在撒谎。\[[26](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/notes.html#note-26)]

支持[(KNA)](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#williB)和[(TNA)](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#tna)的人往往承认，不幸的断言（和_Gettiered_断言）在直觉上是恰当的，而幸运的断言在直觉上是不恰当的。他们的标准辩护策略是引用一些区别来解释他们的错误预测。威廉姆森（2000: 256–257）认为，做出不幸的和 Gettiered 的断言是合理的，这就是为什么像[(32)](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#nocat)这样的断言通常不会受到批评的原因。然而，在这里，关于说出[(32)](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#nocat)是合理的预测是通过对理性的一般观察得出的，而不是通过[(KNA)](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#williB)本身。如果[(KNA)](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#williB)的任务是告诉我们哪些断言是恰当的，哪些是不恰当的，那么这些观察真的如何帮助它的案例呢？因为还有其他规范（如[(JNA)](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#jna)）可以在不依赖独立的认识标准的情况下做出这种预测。

DeRose 提出了一种并行解决方案，他在“主要和次要适当性”之间划分了一个区别。主要适当性就是规则所说的：当规则规定只有在 C 的情况下才能 f，如果 C，则主要适当 f，如果不 C，则主要不适当 f。次要适当性取决于您是否有理由认为您正在遵循规则。如果您 f 是因为您合理地相信 C，但 C 是意外错误的，那么您的行为主要不适当但次要适当，不应受到责备。如果您 f 尽管您合理地相信 C 是错误的，但 C 是意外正确的，那么您的断言主要适当但次要不适当，不应受到赞扬。这种策略有助于捍卫 TNA 和 KNA 免受设计的反例的攻击。不幸和 Gettiered 的断言主要不适当但次要适当，这就是为什么它们不应受到责备。幸运的断言主要适当但次要不适当，这就是为什么它们不应受到赞扬。

一些作者拒绝接受主要和次要适当性之间的区别。他们中的大多数人认为这种区别是虚假的。如果认识规范的工作是从中可以适当地断言的一个认识标准 C 中识别出来，那么不清楚诉诸次要适当性、认识上的借口或合理性是否是合法的举措，因为还有更经济的选择可用。合理地认为自己处于 C 中（次要遵循规则）本身就是一种认识状态；如果处于这种状态在认识上使您有权断言，这种允许性应该内置到规范中。

接受主次适当性之间的区别对于对各种理论的直观支持产生了问题。支持一种或另一种规范理论的直觉的很大一部分依赖于关于在某种情况下应该或不应该断言什么，或者在那里断言什么是适当或不适当的原始直觉。如果一个断言可以有几种适当或不适当的方式，那么很难看出这些直觉正在追踪哪种适当性的概念。这个想法是，似乎反驳某个规范理论的特定直觉可以通过说它实际上并没有追踪主要适当性，而只是某种次要适当性来解释掉。由于直觉并没有标记为“主要”和“次要”，存在着数据对理论的实质性不确定性的风险（Pagin 2016b 强调）：两个理论家不必就某个特定案例的直觉是否支持某个理论达成一致。

即使我们拒绝主/次要区分，问题仍然存在。正如前面所提到的，每个人都同意断言受到各种规范的约束：道德、谨慎、交谈、礼仪规则。什么时候一个直觉追踪到了适当断言的预期概念，而什么时候完全是其他事情呢？Kvanvig（2011: 235）和 Engel（2008: 52-54）已经引起了人们的注意。根据 Kvanvig 的观点，直觉通常涉及断言是否在综合考虑下是适当的。但是，一个断言可能在综合考虑下是“适当的”，但不一定是“认识论上适当的”（或者反过来）。由于我们没有可靠的方法来区分关于“整体适当性”和关于“认识论适当性”的直觉，因此往往不清楚一组给定的直觉在多大程度上支持或削弱了给定的理论（参见 Hawthorne＆Stanley 2008: 585-6）。为了解决这个问题，Greenberg（即将出版）建议重新以约束行动的认识论规范为框架来进行辩论，而不是以断言为框架。

也有对 TNA 进行了复杂的改进。MacFarlane（2014: 103）采用了一个真理规范，但要求它被称为_反思性的_。这意味着，在 MacFarlane 的_相对主义_背景下，命题应该在话语的背景中是真实的，从_相同的_话语背景中进行评估。根据 MacFarlane 的观点，真理规范需要由一个_撤回规则_来补充，如果断言事实证明不是真实的话，演讲者应该撤回断言（参见 Dummett 1991: 165），在评估的背景下：

（RNA）

如果一个（未撤回的）断言事实上不是真的，那么撤回它。

这个规则也适用于麦克法兰的相对主义，涉及到使用环境和评估环境。根据这个观点，断言同时受到（反思的）真理规范和撤回规则的约束。Rescorla（2009a）为断言的承诺观提出辩护（见[第 6.1 节](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#Comm)），他认为根本没有适用于正确“做出”断言的规范。只有规范来管理后续的反应。他提出了三种替代方案来替代[(RNA)](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#rna)，这些方案都共享一个观点，即当一个发言者在他所做的断言受到质疑时，他必须要么为该断言辩护，要么撤回它（Rescorla 2009a: 103–105；参见 Rescorla 2009b）。

**正当性规范**

一些作者认为，断言需要正当性，而不是信念或知识。一个标准的表述是：

只断言你有充分理由的事情

“正当性”一词的含义因作者而异。Douven（2006 年，2009 年）和 Lackey（2007 年，2008 年）主张一种“理性”信念的规范。请注意，[(JNA)](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#jna)并不要求你相信你所说的话：它所要求的只是你相信它是（或将是）“理性”的。因此，[(JNA)](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#jna)将“无私”的断言（被怀疑，但是理性上可以相信）归类为适当的，这是 Lackey（2007 年）认为是[(JNA)](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#jna)的一个重要优势的预测。

不同的对话背景可能需要不同程度的正当性。例如，假设你正在为朋友提供一份刚解冻的咖喱。你记得一个多月前你为素食晚餐准备了它，但你并不完全确定。如果你的朋友对奶酪有些讨厌，[(33)](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#curry)可能是一个适当的说法；但如果你的朋友对乳糖过敏，那就不太适合了。

(33)

这个咖喱里没有奶酪。

为了适应这种直觉，一些作者提出了上下文敏感版本的[(JNA)](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#jna)。Gerken（2012 年，2014 年，2017 年）表示，断言必须基于“相对于会话上下文而言足够的辩证理由来相信_p_”。他还认为，辩证理由的概念最好以内在主义的方式理解：只有当说话者能够有意识地阐述他们支持_p_的理由时，他们才被认为是有理由的。McKinnon（2013 年，2015 年）也为上下文敏感的[(JNA)](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#jna)辩护。她认为，只有在以下情况下，人们才能断言_p_：（i）说话者有支持_p_的理由，（ii）断言的上下文中存在相关的传统和语用要素。在这种观点下，上下文的语用特征会影响所需的认识支持。语用特征可以涉及所涉及的_利害关系_（多少实际上取决于所断言的事实的真实性）或_教育_要求（如果说话者是一位需要教授什么是理性信仰的教师；McKinnon 2015：第 4.4 节）。

如果正当性有不同程度，也许有些命题比其他命题更可断言。根据一种有影响力的观点（Jackson 1974, 565, cf. Lewis 1976, 297），一个命题的可断言程度是其概率的函数。但是 Sam Carter（即将发表）表明，这种观点会产生系统性的错误预测。他提出，可断言性实际上是与“正常性”有关的：“对于处于证据状态 E 的发言者来说，断言 p 比断言 q 更合适，当且仅当在与 E 兼容的世界中，p 比 q 更正常”（而正常性与与我们基于证据的期望相兼容的事物有关；详见 Carter 即将发表的第 5 节中的正式定义）。

[(JNA)](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#jna)并没有明确禁止不真诚的断言（即被认为是错误的断言）。有些人认为这一特点不够吸引人，并且更倾向于修改[(JNA)](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#jna)，以引入一种信念要求，如[(JBNA)](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#jbna)所示：

(JBNA)

断言只有当你有正当理由相信_p_时，才能断言_p_。

由于 JBNA 要求既要有理据又要有信念，这意味着 JNA 和 BNA 都是真实的。但是，对于这个更严格的规范，我们应该如何描述“理据”呢？对于 Kvanvig（2009 年，2011 年）来说，相关的概念是知识层面的理据：“在存在非盖蒂尔真实信念的情况下足以支持知识的那种\[理据]”（2009 年：156）；Coffman（2014 年）则辩护了这一要求的更强版本（假定知识）。

一个理据规则可能难以解释的数据是错误断言的错误性。错误断言似乎有一些固有的缺陷，而真实、有理据的断言显然比虚假、同样有理据的断言更有价值。但是 JNA 和 JBNA 没有解释错误性的资源。作为回应，Marsili（2018 年）指出，非事实账户的支持者可以利用断言目标的概念：当我们进行断言时，我们意图描述世界的真实情况；只有当断言是真实的时候，我们断言的目标才能实现。根据这种观点，虚假的断言并不是不允许的，但仍然有缺陷，因为它们未能实现其所声称的目标。

有一些观点非常接近于合理化规则。Maitra 和 Weatherson（2010: 112）提出了他们所称的“证据响应规则”：只有当一个人对于_p_的态度对证据做出适当响应时，才能断言_p_（他们还建议将其与“行动规则”相结合，即只有当行动起来_p_是“你应该做的事情”时，才能断言_p_）。Smithies（2012）辩护说，只有当你有理由相信自己有能力知道_p_时，才能断言_p_（参见 Koethe 2009，Rosenkranz 即将出版）。这个版本的[(JNA)](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#jna)恢复了知识的指导规范作用，同时满足了许多激发人们对[(JNA)](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#jna)或[(KNA)](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#williB)偏好的直觉（有关批评，请参见 M. Smith 2012）。

**其他提议**

信念规范是市场上最弱的规范：

（BNA）

只断言你所相信的。

信念规范是由 Hindriks（2007）和 Bach（2008: 77）明确陈述的。如果将“说”替换为“断言”，这就接近于对格赖斯第二个质量子最大化原则的改写（“不要说你认为是假的”（Grice 1989: 27）。

直观上，[(BNA)](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#bna) 过于宽松：它允许我们断言我们相信的任何事情，即使我们没有证据，只是凭直觉支持我们的主张。为了解释这个预测，[(BNA)](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#bna) 的支持者通常补充说，虽然[(BNA)](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#bna) 是唯一一个专门针对断言的规范（直接调节断言，参见[(A1)](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#speci) 和[(A2)](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#uniq)），但它并不是唯一一个调节断言的规范。由于断言必然表达一种信念，而_适当的信念_（和/或实际行动）据称受到知识规范[(KNA)](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#williB) 的支配，最终决定了哪些断言在综合考虑下是适当的（Hindriks 2007; Bach 2008; Montminy 2013a)。

到目前为止，所有考虑过的知识规范的替代方案都要求断言所需的_不足_是知识。Stanley (2008) 提出了一个更强的要求：

(EC-A)

只断言那些在认识论上是确定的。

在这里，一个人对命题_p_具有认识上的确定性，

> 当且仅当一个人知道基于证据，这些证据给予他对_p_的信念以最高程度的合理化，或者他有能力知道_p_。 (2008: 35)

根据斯坦利的观点，由于确定性规范需要的不仅仅是知识，一切可以通过知识规范解释的事情也可以通过确定性规范解释。\[30]

Goldberg（2015）认为，断言规范假设可以解释为什么我们有权（pro tanto）相信我们所听到的。他确定了一些需要满足这一期望的要求。其中之一是断言规范在认识论上是强大且足够支持证词信念（2015：96）。另一个要求是演讲者和听众之间必须是“共同知识”，即演讲者的断言受到这一规范的约束。另一个要求（2015：8）是演讲者“授权”听众将对断言的质疑责任归还给演讲者。综合起来，这些假设应该能够解释为什么基于证词的信念在某种程度上是合理的。

**实验证据**

大多数写关于断言规范的作者都依赖于自己的直觉。然而，在这个领域，实验数据是非常相关的。如果目标是描述一个真实的语言交际行为，而不是纯粹理想化的哲学家构建的行为，那么一个好的断言理论应该能够做出与我们实际实践一致的预测：它应该认为普通说话者认为合适的断言是合适的，而认为他们批评为不合适的断言是不合适的。如果这是正确的，那么竞争的解释可以通过对语言能力者的直觉进行实证测试。

基于经验的断言规范的研究由 Turri 发起。他（2013 年）的研究旨在确定人们的可断言性判断是否更好地由事实规范（如[KNA](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#williB)或[TNA](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#tna)）或非事实规范（如[JNA](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#jna)或[BNA](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#bna)）来预测。Turri 报告了六个实验的结果，主要研究关于不幸的断言（说话者合理地相信为真的错误断言）的判断。在第一个实验中，玛丽亚错误地认为她的手表收藏中有一只 1990 年的劳力士，因为这是她的清单上写的。当一个朋友问玛丽亚是否有那只特定的劳力士时，参与者被问到：“玛丽亚应该告诉她的客人她的收藏中有一只 1990 年的劳力士吗？”\[是/否]。参与者绝大多数选择了否定的选项（否），即使在不同的因素被操纵的情况下（控制问题，利害关系，回答选项等），这显然为事实规范提供了强有力的证据支持。Turri 此后进行了几项研究，积累了大量支持事实规范和特别是知识规范的证据（有关综述，请参见 Turri 2017），包括对其他可能反例（如无私断言（2015a）和 Gettier 断言（2016））的研究。

似乎辩论已经以知识规则为胜利告终，直到新的研究出现，指向相反的方向。Reuter 和 Brössel（2019）认为，两个因素可能使 Turri（2013 年）的开创性研究结果偏向事实规范。首先，主角（玛丽亚）对她的信念有一个推翻者：她“知道”她的清单偶尔会出错。其次，参与者被问到玛丽亚“应该”说什么，但更合适的是问她的断言是否“允许”。操纵这些因素逆转了结果：大多数参与者给出了与非事实规范相一致的回答。然后，作者进行了新的实验，涉及“幸运”断言（真实但不合理）和“不幸”断言（虚假但合理），发现[JNA](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#jna)可靠地比其任何事实对手（[TNA](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#tna)、[KNA](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#williB)）更好地预测可断言性。

Kneer（2017）还发现了坚实的证据，表明[(JNA)](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#jna)是比[(KNA)](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#williB)、[TNA](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#tna)和[(BNA)](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#bna)更好的断言判断预测因子。在第一个实验中，他测试了“Gettiered”断言和“不幸的”断言，并使用不同的提示来衡量断言的可断言性：他询问主角是否“应该说 p”，是否“被允许说 p”，以及说 p 是否“合适”。在“Gettiered”条件和“不幸的”条件下，绝大多数参与者认为 p 是可断言的，但不是已知的。Kneer 得出结论：“知识显然不构成断言的规范”。因此，其他实验旨在验证[(JNA)](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#jna)是否能够提供更可靠的预测。实验 2 和实验 3 发现了坚实的证据，表明[(JNA)](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#jna)在“Gettier”断言和“不幸的”断言中比[(KNA)](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#williB)更好地预测可断言性判断，即使在不同的因素（如回答选项或认识支持的种类）被操纵的情况下也是如此。实验 4 表明[(JNA)](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#jna)在断言可断言性判断方面比[(BNA)](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#bna)更好地预测：人们认为“有一种直觉”p 是真实的不足以断言 p。与 Reuter 和 Brössel 一样，Kneer 得出结论，[(JNA)](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#jna)而不是[(KNA)](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#williB)更受经验证据支持。在随后的研究中，Kneer（2021）发现这些结果在不同文化中是稳定的。

这些结果与 Turri 和同事的初步发现相矛盾。鉴于现有的对比数据，我们如何确定哪种解释受到经验证据的最好支持？为了回答这个问题，Marsili 和 Wiegmann（2021）指出，在所有的差异中，Turri 的研究都有一个核心的方法论方面：他们通过询问一组被试判断在给定情境中一个特定的行动者在主角发表断言之前应该做什么，来探索普通人的直觉；而 Kneer、Reuter 和 Brössel 则采用了不同的提示和时态结构。Marsili 和 Wiegmann 认为，这些不同的结果是前一组研究中所采用的提问方法的一个可预测的副产品。他们指出，“应该”可以有两种解释方式：一种是目的论的（或工具性的），当它表示为了实现目标而应该做什么；另一种是道义上的，当它表示为了符合某些规范或义务而应该做什么。作者们找到了实验证据，证明 Turri 的研究中的参与者将测试问题解释为目的论的，这破坏了对结果的事实解释。此外，他们确定了可以引入的措施来促使测试问题的预期（道义上的）解读，并发现当这些措施被引入 Turri 的情景描述中时，参与者的判断主要与非事实观点（如[(JNA)](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#jna)）一致。

因此，最新的研究似乎倾向于非事实观点，如[JNA](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#jna)。然而，进一步的研究将需要以实证的方式解决争议。

### 5.2 约定

奥斯汀认为，与言外之意行为相对立的言内之意行为是“传统的”，在这个意义上，它们可以通过所谓的履行公式（奥斯汀 1962: 103）来明确。根据奥斯汀的观点，人们可以说“我认为”或“我警告你”，但不能说“我说服你”或“我吓唬你”。可以推测，他的想法是，如果存在一种约定，通过这种约定，某种特定类型的句子的表达确保（如果确保了理解），那么就会进行该类型的言内之意行为。奥斯汀可能认为，通过履行公式，言内之意行为类型满足了这个条件，而言外之意行为类型则不满足。

杜梅特（Dummett）（1973 \[1981: 302, 311]）提出了更一般的观点，即言内之意力与句子类型之间通过约定相关联。根据这个观点，陈述句用于陈述，疑问句用于提问，祈使句用于命令和请求，这是一种约定。西尔（Searle）（1969）和科特科（Kot’átko）（1998）也提出了类似的观点，而科尔贝尔（Kölbel）（2010）则最近对这个观点进行了辩护。根据西尔（1969: 38, 40）的观点，言内之意行为是传统的，而所讨论的约定则规定了每种语言特定的所谓力指示设备（Searle 1969: 64）的使用。\[31]

然而，认为言语行为类型在这个意义上是传统的观点遭到了很多反对。斯特劳森（1964: 153–154）早期就反对普通的言语行为可以在不依赖任何约定来确定力度的情况下进行，例如使用陈述句“那边的冰很薄”作为警告。这种批评针对邓梅特，后来又得到了罗伯特·J·斯坦顿（1996 年，2006 年）的支持，他强调在适当的语境中，像“约翰的父亲”（指着一个男人）或“非常快”（看着一辆车）这样的子句可以用来作出断言，并给出了语言学的论证，说明并非所有这样的用法都可以被视为省略的情况（也就是说，作为省略一个句子的一部分，说话者和听话者心照不宣）。如果斯特劳森和斯坦顿是对的，那么约定对于作出断言并非必要。

此外，戴维森（1979 年，1984 年）强调，没有任何传统符号可以作为这种意义上的力度指示器，因为任何传统符号都可以在不真诚的话语中使用（并且将会被使用），其中相应的力度是缺失的，包括欺骗、笑话、模仿和其他戏剧表演的情况。巴赫和哈尼什（1979 年: 122–127）也提出了基本相同的观点。如果戴维森、巴赫和哈尼什是对的，那么约定也是不充分的（但参见 Kölbel 2010 年对这一观点的反驳）。

Williamson（1996，239）认为，由构成规则定义的言语行为（例如他自己的观点中的断言）不能是传统的。然而，García-Carpintero（2019）已经表明这个立场是有争议的。情况变得复杂的原因是，对于说话者何时使用传统或任何规则的一般问题是实质性和复杂的（关于断言与传统的关系，详见 Green 2020a）。

## 6. 规范性解释，面向听者的解释

### 6.1 承诺

做出断言具有规范性后果。为了描述断言的社会维度，一些作者关注于当一个沟通者声称某事是真实的时候所承担的独特责任（“承诺”\[[32](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/notes.html#note-32)]）。我们将首先回顾两种理解断言承诺的主要方式。

第一个观点，我们可以称之为“承诺作为问责”，关注的是说话者如果所声称的事实被证明是错误的，他们接受的_制裁_。这种对言论的描述最早由皮尔斯提出：

> 一种断言的行为\[…]使\[说话者]在所声称的命题不真实的情况下，承担社会法律（或者至少是道德法律）的惩罚责任，除非他有明确而充分的借口。（\[CP]: 2.315）

威廉·P·奥尔斯顿（2000: 55）如下所述提出了这个想法：如果说话者在_p_的情况下，**知情地**（承担）责任，即（使自己）容易受到责备（指责、谴责、被追究责任、被要求负责），如果不是_p_的情况下。\[[33](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/notes.html#note-33)]

这里涉及的“责任”的概念是规范性的：当你断言“p”时，你的听众获得了一种（可废止的）权利，即如果你所说的是错误的，他们有权批评你。从这个观点来看，断言类似于通过签署合同来承担责任，即你对某事物（你所说的话）是真实的负责，并且接受否则会产生的后果。

为了强调这一点，一些作者写道，断言“保证”（皮尔斯\[CP]：5.543；沃森 2004：66），“确保”（莫兰 2005，欣奇曼 2013）或“担保”（卡森 2006）其内容是真实的。然而，断言保证的是其内容是“真实”的并不明显。可能是断言者接受了对“相信自己知道”命题为真的责任（格林 2009），或者他们“知道”命题为真。

一种描述断言所产生的责任的替代方式是关注说话者根据作出断言而_被期望做的事情_。断言责任可以理解为一种承诺_以某种方式行动_。当你作出断言时，你会产生一种期望，即你将以某种方式行为，而不是其他方式，特别是与你将_接下来说的内容_相关的方式。以一个简单的例子来说，一旦你断言_p_，你就不适合做明显与_p_相矛盾的陈述（Hamblin 1970b），或者以与接受_p_为真的方式明显不符的方式行为（Geurts 2019）。

此外，作出断言还使你承诺以特定的方式回应人们的问题和挑战，随着对话的发展。Brandom（1994: 173–175）强调了这一点，并认为断言同时实现了两个不同的社会结果：（i）它使说话者承诺在面对_合理的挑战_时捍卫自己的主张；以及相关地（ii）_授权_听者声称从说话者所断言的内容中得出的任何结论。MacFarlane（2003: 14 [其他互联网参考资料](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#Oth)）总结（并修订）了这一基本思想，如下所示：

断言一个句子_S_（在上下文_U_中）就是（_inter alia_）承诺为了_S_的真实性（相对于_U_）提供充分的理由，以回应任何适当的挑战，或者（在适当的情况下）将这个责任推给另一个断言者，依赖其证词。只有通过撤回断言才能逃避这个承诺。

这里涉及到几个技术概念。其中一个是“挑战”的概念。挑战一个断言就是质疑其真实性（或者至少是说话者作出断言的资格）。对话者可以通过问题（如 Q）或明确的否认（如 D）来挑战一个断言。

(Q)

你怎么知道的？

那不是真的！

像（Q）和（D）这样的挑战通常是适当的，但并非总是如此。例如，如果在对话中已经确定说话者所说的是真实的，那么这些挑战可能是不合适的。只有在面对适当的挑战时，才会承诺回应，否则就需要撤回自己的断言（关于撤回的规范，请参见[第 5.1.4 节](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#WhicNormAsse)）。

人们经常争论说有一整个言语行为家族（“断言性”或“代表性”），它们“使说话者（在不同程度上）承诺某事是事实”（Searle 1979: 12）：诸如“警告、否认、提醒、争论、推断”等言语行为。这些言语行为在它们产生的承诺的强度上有所不同（例如，“发誓”“p”比简单的断言涉及更强的承诺），并且在其成功执行所需的条件上也有所不同（例如，警告关于“p”只有在“p”对对话者构成风险或危险时才是合适的）。如果一个言语行为比断言涉及更强的承诺和/或额外的适应性条件，我们可以说它比断言“更强”。Searle 和 Vanderveken（1985）指出，每当你执行更强的言语行为时，你也做出了断言。例如，通过说说话者已经“声称”、“断言”或“肯定”她是一名经过认证的叉车操作员，来报告[(34)](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#swear)或[(35)](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#warn)是不正确的。

(34)

我发誓我是一名持证叉车操作员。

(35)

我警告你，我是一名持证叉车操作员。

如果这是正确的，那么术语“断言”并不指代单一的言语行为，而是指一类言语行为：它表示比断言更强（或相等）规范性的每一个言语行为。这似乎忽略了“断言”这个术语更狭义的意义，即将明确的断言与更强的断言区分开来。在 Green（2013, 2017, 2020b: 8）中找到了一种拯救这种狭义意义的策略，同时承认断言与其他断言之间的紧密联系。Green（像 Brandom 一样）将承诺理解为捍卫你的主张的责任，并认为断言使你承担比较弱的断言更大的证明负担，但比较强的断言更小（有一个类似的解决方案，Marsili 2015: 123–127）。Labinaz（2018）概述了将 Brandomian 框架扩展到断言言语行为时遇到的一些困难，并提议采用一种与 Austin 的工作相关的对承诺程度的替代方法（参见 Labinaz＆Sbisà 2014: §3）。

我们已经看到，断言在引发的承诺方面与其他言语行为不同。还注意到，断言本身在引发的承诺方面也可以有所不同：并非所有的断言都产生相同强度的承诺。

使用诸如“我认为_A_是_B_”、“可能/也许_A_是_B_”或“_A_相当是_B_”等表达方式，说话者可以减弱他们对_A_是_B_的断言。而使用诸如“我知道_A_是_B_”、“当然_A_是_B_”或“_A_绝对是_B_”等加强剂，说话者可以加强或增强他们对_A_是_B_的断言。这些表达方式调节了断言中所产生的承诺的程度：它们可以用来对断言的内容承担更多或更少的责任，并更一般地调节言语行为的力度和结果。\[38]

断言所产生的承诺常常被比作承诺所产生的承诺。例如，通过对朋友说\[(36)]，说话者通常会承诺在 8 点打电话给修理店。

(36)

我承诺在 8 点打电话给维修部门。

在一个标准的语境中，当说出[(36)](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#prom)时，说话者和听话者都会认为说话者对听话者产生了一种义务。

在文献中，标准观点是断言和承诺产生不同类型的承诺，因此它们属于不同的类别（例如，Searle 1969, 1979）。关于断言和承诺之间的关系，在 Watson (2004)中有详细讨论，他引入了“主要”和“次要”承诺之间的区别。断言和承诺在它们产生的“主要”承诺上有所不同。当你承诺去做某事时，你的主要承诺是（打算）采取行动使之发生。相比之下，当你断言某事时，你的主要承诺是与你的行动无关的事实：即，对 Watson 来说，是_p_的可辩护性（Watson 2004: 68）。此外，断言和承诺还涉及到在某些情况下“如果被询问或出现问题”采取行动的次要承诺（2004: 67）。在这种观点中，演讲者对于在挑战时捍卫断言的承诺是一个次要承诺，它是从主要承诺中产生的（2004: 70）。

一些作者认为承诺和断言之间存在更强的联系。Marsili (2016)认为，承诺你会做某事“言语行为上蕴含”断言你会做某事。这个想法是，承诺的行为就像上面讨论的“强断言”（发誓、承认、保证等），其表现使演讲者承担已经做出断言的责任。例如，如果 Pepa 说出[(36)](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#prom)，可以说 Pepa 已经“断言、确认”或“声称”她会打电话给修理店。如果 Pepa 不相信她会打电话给修理店，可以说 Pepa 撒谎了。从这个意义上说，承诺要做某事蕴含着断言你会做它。\[39]

Hawley（2019）还建立了断言和承诺之间的强烈联系，但方向相反：她从承诺的角度分析了断言（参见 Carson 2006）。Hawley 认为，每当你对_p_进行断言时，你也承诺要如实地陈述关于_p_的真相。这意味着每当你进行断言时，你对如实陈述的承诺同时被提出并且会被履行或违背（取决于你是否如实陈述）。然而，这种观点无法解释断言和承诺之间的一个重要区别：断言可以被减轻（“也许我会做”是完全可以的），但承诺不行（“我承诺也许我会做”不是真正的承诺）。

承诺是一些“混合”断言解释的核心，即将不同的断言理论洞察力结合在一起的解释。对于皮尔斯来说，承诺是断言的核心，但不是唯一的特征。在他看来，断言还涉及到信念的表达：“它包括演讲者向听众提供证据，证明演讲者相信某事”（皮尔斯\[CP]：2.335）。此外，对于皮尔斯来说，断言必然伴随着说服听众的意图：“每个断言都涉及努力使预期的解释者相信所断言的内容”（皮尔斯\[CP]：5.547）。简而言之，皮尔斯的观点是，在断言_p_为真时，你试图通过向听众提供你相信_p_的证据来说服他们，从而对_p_的真实性承担责任（即负有责任）。 [40](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/notes.html#note-40)

Searle（1969）也为另一个混合账户进行了辩护（参见 Searle 1975b：322 和 Searle＆Vanderveken 1985）。Searle 对断言的描述在他的著作中略有不同，但核心思想是，可以通过其独特的规则来确定断言的身份 - 发出断言的“成功”和“非缺陷”（即顺利）的规则。它们被呈现为使用力指示装置的规则（Searle 1969：62-4）。这些规则可以总结如下。这里_S_是说话者，_H_是听话者：

（Searle）

1.

命题内容规则：要表达的是任何命题_p_

2.

第一准备规则：_S_对_p_的真实性有证据（理由等）。

3.

第二个准备规则：对于_S_和_H_来说，_H_知道（不需要提醒等）_p_并不明显。

4.

真诚规则：_S_相信_p_。

5.

构成规则：被视为一种承诺，表示_p_代表了一个实际情况。

第五条规则是关键的一条，被认为是断言的_构成规则_。西尔将构成规则与规范规则进行对比。\[41]根据西尔的说法，构成规则就像定义：它们定义了参与某种活动的方式，例如，“以一种不会使国王不受攻击的方式攻击国王算作将军”（西尔 1969 年：33）。

Searle 似乎采用了一个涉及对挑战做出回应的“承诺”概念（à la Brandom）和对制裁负责的概念（à la Peirce）：断言者被期望“能够为原始陈述提供理由\[...]，如果事实证明其为假，可以公开追究其责任”（Searle 2010: 82）。与 Peirce 一样，Searle（1969: 65）也将承诺与信念表达结合起来：演讲者表达了诚实规则所要求的状态，即在断言的情况下，其诚实规则为（4），演讲者表达了一种信念。最后，演讲者暗示准备条件已满足，因此 Searle 的观点有一个奇怪的结果，即在断言_p_时，你暗示_p_不是显然为真的。

Green（1999, 2000, 2007, 2013, 2017, 2020a）提出了第三种“混合”观点。Green 根据三种不同的规范概念来描述断言（和其他断言性言语行为）：

1. 忠诚度
2. 责任
3. 坦率

第一个组成部分，_忠诚度_，追踪承诺：对合理挑战做出回应的责任。更具体地说，对于格林来说，对_p_的_断言承诺_意味着在受到挑战时有责任提供“强有力的理由”（2017 年）。这里的“强有力”是与较弱的断言形式相对比，比如猜测，对于这些形式来说，只要能够提供一些（非决定性的）理由来回应挑战就足够了。

第二个组成部分是_错误的责任_：

> 断言“P”在“P”的真实性问题上可能是正确或错误的人，正如“P”事实上是真或假一样。（2020a: 350）

这是断言与较弱的断言共有的特点：在猜测或假设_p_的情况下，你可能会根据_p_是否真实而正确或错误。这与邓梅特的观点有关，即“断言是一种赌博，即说话者不会被证明是错误的”（1976 年：84）。

第三个组成部分，_坦率性_，与真诚有关：“只有在说话者相信自己所断言的内容时，断言才是真诚的”（Green 2020a：350）。这个要求使断言与其他不需要相信才能真诚表现的断言（如有根据地猜测和推测）区分开来（而是需要一些理由来认为内容是真实的）。

对于断言的完整说明必须提供断言的必要和充分条件。但是，对你所说的内容的承诺是否足以进行断言？也就是说，如果你说“p”，并因此也承诺“p”的真实性，那么你是否已经断言了“p”？Pagin（2004）给出了否定的回答。原因是可以构造一种不是断言的话语类型，但根据设想的充分性观点，它将是断言的。一个简单的例子如下：

(37)

我在此承诺相信存在黑天鹅的命题的真实性。

无论谁恰当地说出来，都会承担起“有黑天鹅存在”的命题真实性的责任。然而，直观上来说，这并不是一个关于有黑天鹅存在的断言；最多，它只是演讲者表达自己承诺该命题的意图。这里所说的并不意味着有黑天鹅存在（即使没有黑天鹅，这也可能是准确的）。如果这是正确的，那么承担责任并不足以构成断言。这个反对意见对于任何“面向听众”的观点都施加了压力，包括第 4 节中讨论的所有观点，因为任何面向听众的观点都可以推导出类似的结构；例如（反对信念表达观点）让演讲者宣布她代表自己相信某个命题。

一些作者质疑这个测试是否真的削弱了对断言（以及社会账户的更广泛应用）的承诺观点。Pegan（2009）认为，可以通过仔细修正理论来阻止反例；参见 Pagin（2009）的回应。MacFarlane（2011）和 García-Carpintero（2013）认为，如果我们区分“所说的内容”和“所断言的内容”，我们可以将[(37)](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#swansB)视为断言所有天鹅都是黑色的。Marsili＆Green（2021）认为，这种测试是不可靠的，质疑了[(37)](https://plato.stanford.edu/entries/assertion/#swansB)作为反例所需的一些关键假设。然而，他们承认，断言并不能完全归结为其社会效应。

## Bibliography

* Adler, Jonathan E., 2002, _Belief’s Own Ethics_, Cambridge, MA: MIT Press.
* Alston, William P., 2000, _Illocutionary Acts and Sentence Meaning_, Ithaca, NY: Cornell University Press.
* Antonsen, Paal, 2018, “Scorekeeping”, _Analysis_, 78(4): 589–595. doi:10.1093/analys/anx145
* Austin, John Langshaw, 1956 \[1979], “Performative Utterances”, corrected transcript of an unscripted radio talk delivered in the Third Programme of the BBC. Reprint in his _Philosophical Papers_, Oxford: Oxford University Press, 1961, 220–239. Third edition, 1979, 233–252. doi:10.1093/019283021X.003.0010
* –––, 1962 \[1975], _How to Do Things with Words_, James O. Urmson (ed.), Cambridge, MA: Harvard University Press; based on his 1955 William James Lectures at Harvard; second edition, James O. Urmson and Marina Sbisà (eds.), 1975.
* Bach, Kent, 1994, “Conversational Impliciture”, _Mind & Language_, 9(2): 124–162. doi:10.1111/j.1468-0017.1994.tb00220.x
* –––, 2008, “Applying Pragmatics to Epistemology”, _Philosophical Issues_, 18: 68–88. doi:10.1111/j.1533-6077.2008.00138.x
* Bach, Kent and R. M. Harnish, 1979, _Linguistic Communication and Speech Acts_, Cambridge, MA: MIT Press.
* Baghramian, Maria and J. Adam Carter, 2020, “Relativism”, in _The Stanford Encyclopedia of Philosophy_ (Fall 2020), Edward N. Zalta (ed.), URL = [https://plato.stanford.edu/archives/fall2020/entries/relativism/](https://plato.stanford.edu/archives/fall2020/entries/relativism/)
* Begby, Endre, 2020, “The Knowledge Norm of Assertion in Dialectical Context”, _Ratio_, 33(4): 295–306. doi:10.1111/rati.12261
* Bellucci, Francesco, 2019, “Peirce on Assertion and Other Speech Acts”, _Semiotica_, 2019(228): 29-54. https://doi.org/10.1515/sem-2018-0081
* Benton, Matthew A., 2011, “Two More for the Knowledge Account of Assertion”, _Analysis_, 71(4): 684–687. doi:10.1093/analys/anr085
* –––, 2013, “Dubious Objections from Iterated Conjunctions”, _Philosophical Studies_, 162(2): 355–358. doi:10.1007/s11098-011-9769-3
* –––, 2016, “Gricean Quality”, _Noûs_, 50(4): 689–703. doi:10.1111/nous.12065
* Blaauw, Martijn and Jeroen de Ridder, 2012, “Unsafe Assertions”, _Australasian Journal of Philosophy_, 90(4): 797–801. doi:10.1080/00048402.2011.641573
* Black, Dylan, 2019, “A Non-Normative Account of Assertion”, _Ratio_, 32(1): 53–62. doi:10.1111/rati.12210
* Black, Max, 1952, “The Identity of Indiscernibles”, _Mind_, 61(242): 153–164. doi:10.1093/mind/LXI.242.153
* Bonalumi, Francesca, Thom Scott-Phillips, Julius Tacha, and Christophe Heintz, 2020, “Commitment and Communication: Are We Committed to What We Mean, or What We Say?”, _Language and Cognition_, 12(2): 360–384. doi:10.1017/langcog.2020.2
* Borg, Emma, 2012, _Pursuing Meaning_, Oxford: Oxford University Press. doi:10.1093/acprof:oso/9780199588374.001.0001
* –––, 2019, “Explanatory Roles for Minimal Content”, _Noûs_, 53(3): 513–539. doi:10.1111/nous.12217
* Brandom, Robert, 1983, “Asserting”, _Noûs,_ 17(4): 637-50.
* Brandom, Robert, 1994, _Making it Explicit: Reasoning, Representing, and Discursive Commitment_, Cambridge, MA: Harvard University Press.
* Brock, Jarrett E, 1981,“An Introduction to Peirce’s Theory of Speech Acts”. _Transactions of the Charles S. Peirce Society. A Quarterly Journal in American Philosophy_ 17(4): 319-26
* Brogaard, Berit, 2014, “Intellectual Flourishing as the Fundamental Epistemic Norm”. In C. Littlejohn & J. Turri (2014), pp. 11-31.
* Brogaard, Berit and Dimitria Electra Gatzia, 2017, “Introduction: Epistemic Modals”, _Topoi_, 36(1): 127–130. doi:10.1007/s11245-016-9374-3
* Brown, Jessica, 2008, “The Knowledge Norm for Assertion”, _Philosophical Issues_, 18: 89–103. doi:10.1111/j.1533-6077.2008.00139.x
* –––, 2010, “Knowledge and Assertion”, _Philosophy and Phenomenological Research_, 81(3): 549–566. doi:10.1111/j.1933-1592.2010.00369.x
* –––, 2011, “Fallibilism and the Knowledge Norm for Assertion and Practical Reasoning”, in Brown and Cappelen 2011: 153–174.
* –––, 2012, “Assertion and Practical Reasoning: Common or Divergent Epistemic Standards?”, _Philosophy and Phenomenological Research_, 84(1): 123–157. doi:10.1111/j.1933-1592.2010.00432.x
* Brown, Jessica and Herman Cappelen (eds.), 2011, _Assertion: New Philosophical Essays_, Oxford: Oxford University Press. doi:10.1093/acprof:oso/9780199573004.001.0001
* Caffi, Claudia, 1999, “On Mitigation”, _Journal of Pragmatics_, 31(7): 881–909. doi:10.1016/S0378-2166(98)00098-8
* Cappelen, Herman, 2011, “Against Assertion”, in Brown and Cappelen 2011: 21–47.
* –––, 2020, “Assertion: A Defective Theoretical Category”, in Goldberg 2020: 137–155. doi:10.1093/oxfordhb/9780190675233.013.6
* Carson, Thomas L., 2006, “The Definition of Lying”, _Noûs_, 40(2): 284–306. doi:10.1111/j.0029-4624.2006.00610.x
* Carter, J. Adam, 2017, “Assertion, Uniqueness and Epistemic Hypocrisy”, _Synthese_, 194(5): 1463–1476. doi:10.1007/s11229-015-0766-5
* Carter, J. Adam and Emma C. Gordon, 2011, “Norms of Assertion: The Quantity and Quality of Epistemic Support”, _Philosophia_, 39(4): 615–635. doi:10.1007/s11406-011-9317-6
* Carter, Sam. forthcoming. Degrees of Assertability. _Philosophy and Phenomenological Research_. doi:10.1111/phpr.12725
* Caso, Ramiro, 2014, “Assertion and Relative Truth”, _Synthese_, 191(6): 1309–1325. doi:10.1007/s11229-013-0329-6
* Coates, Jennifer, 1987, “Epistemic Modality and Spoken Discourse”, _Transactions of the Philological Society_, 85(1): 110–131. doi:10.1111/j.1467-968X.1987.tb00714.x
* Coffman, E. J., 2014, “Lenient Accounts of Warranted Assertability”, in Littlejohn and Turri 2014: ch. 2, pp. 33–58.
* Cole, Peter and Jerry L. Morgan (eds.), 1975 _Syntax and Semantics 3: Speech Acts_, New York: Academic Press.
* Conte, Amedeo G., 1991, “L’enjeu des règles”, _Droit et société,_ 17(1): 125–146.
* Cull, Matthew J., 2019, “When Alston met Brandom: Defining Assertion”, _Rivista Italiana Di Filosofia Del Linguaggio_, 13(1): 36–50. \[[Cull 2019 available online](http://www.rifl.unical.it/index.php/rifl/article/view/527)]
* Davidson, Donald, 1979, “Moods and Performances”, in _Meaning and Use_, Avishai Margalit (ed.), Dordrecht: Springer Netherlands, 9–22. doi:10.1007/978-1-4020-4104-4\*2
* –––, 1984, “Communication and Convention”, _Synthese_, 59(1): 3–17. doi:10.1007/BF00873278
* Davis, Wayne A., 1999, “Communicating, Telling, and Informing”:, _Philosophical Inquiry_, 21(1): 21–43. doi:10.5840/philinquiry19992112
* DeRose, Keith, 2002, “Assertion, Knowledge, and Context”, _The Philosophical Review_, 111(2): 167–203. doi:10.1215/00318108-111-2-167
* Dewey, John, 1938, _Logic. The Theory of Inquiry_, New York: Henry Holt Company.
* Douven, Igor, 2006, “Assertion, Knowledge, and Rational Credibility”, _The Philosophical Review_, 115(4): 449–485. doi:10.1215/00318108-2006-010
* –––, 2009, “Assertion, Moore, and Bayes”, _Philosophical Studies_, 144(3): 361–375. doi:10.1007/s11098-008-9214-4
* Dummett, Michael, 1976, “What Is a Theory of Meaning? (II)”, in _Truth and Meaning_, Gareth Evans & John McDowell (eds.), Oxford: Oxford University Press, pp. 63-137.
* –––, 1973 \[1981], _Frege: Philosophy of Language_, London: Duckworth. Second edition, Cambridge, MA: Harvard University Press, 1981.
* –––, 1991, _The Logical Basis of Metaphysics_, Cambridge, MA: Harvard University Press.
* Egan, Andy, 2012, “Relativist Dispositional Theories of Value: Relativist Dispositional Theories of Value”, _The Southern Journal of Philosophy_, 50(4): 557–582. doi:10.1111/j.2041-6962.2012.00136.x
* Engel, Pascal, 2004, “Truth and the Aim of Belief”, in _Laws and Models in Science_, Donald Gillies (ed.), London: King’s College Publications, pp. 77-97.
* –––, 2008, “In What Sense Is Knowledge the Norm of Assertion?” _Grazer Philosophische Studien_, 77: 45–59. doi:10.1163/18756735-90000843
* Evans, Gareth, 1985, “Does Tense Logic Rest on a Mistake?” in his _Collected Papers_, Antonia Phillips (ed.), Oxford: Clarendon Press, pp. 341–363.
* Fallis, Don, 2013, “Davidson Was Almost Right about Lying”, _Australasian Journal of Philosophy_, 91(2): 337–353. doi:10.1080/00048402.2012.688980
* Fantl, Jeremy and Matthew McGrath, 2009, _Knowledge in an Uncertain World_, Oxford: Oxford University Press. doi:10.1093/acprof:oso/9780199550623.001.0001
* Frege, Gottlob, 1879, _Begriffsschrift, Eine Der Aritmetischen Nachgebildete Formelsprache Des Reinen Denkens_, Halle: Louis Nebert; _partial_ translation in Frege \[TPW], pp. 1–21. Full translation in J van Heijenoort (ed.), _Frege and Gödel. Two Fundamental Texts in Mathematical Logic_, Cambridge, Mass: Harvard University Press, 1970.
* –––, 1892, “Über Sinn Und Bedeutung”, _Zeitschrift Für Philosophie Und Philosophische Kritik_, 100: 22–50; translated by Max Black as “On Sense and Meaning”, in Frege \[TPW]: 56–78.
* –––, 1918a, “Der Gedanke: Eine logische Untersuchung”, _Beiträge Zur Philosophie Des Deutschen Idealismus_, 100: 58–77; English translation by P. T. Geach and R. H. Stoothoff as “Thoughts: A Logical Enquiry”, republished in Frege \[TFR], 325–45.
* –––, 1918b, “Die Verneinung. Eine logische Untersuchung”, _Beiträge zur Philosophie des deutschen Idealismus_, I (1918–1919), pp. 143–157; translated by Peter T. Geach as “Negation”, in Frege \[TPW]: 117–135.
* –––, \[TFR], _The Frege Reader_, Mike Beaney (ed.), Oxford: Blackwell Publishing 1997.
* –––, \[TPW], _Translations from the Philosophical Writings of Gottlob Frege_, Peter T. Geach and Max Black (eds.), Oxford: Basil Blackwell, 1952.
* Fricker, Elizabeth, 2012, “Stating and Insinuating”, _Aristotelian Society Supplementary Volume_, 86: 61–94. doi:10.1111/j.1467-8349.2012.00208.x
* García-Carpintero, Manuel, 2004, “Assertion and the Semantics of Force-Markers”, in _The Semantics/Pragmatics Distinction_, Claudia Bianchi (ed.), Stanford, CA: CSLI Publications, pp. 133–166.
* –––, 2008, “Relativism, Vagueness and What Is Said”, in _Relative Truth_, Manuel García-Carpintero and Max Kölbel (eds.), Oxford: Oxford University Press, 129–154. doi:10.1093/acprof:oso/9780199234950.003.0006
* –––, 2013, “Explicit performatives revisited”, _Journal of Pragmatics_, 49, 1-17.
* –––, 2016, “Indirect Assertion”, _Polish Journal of Philosophy_, 10(1): 13–49. doi:10.5840/pjphil20161012
* –––, 2019a, “Conventions and Constitutive Norms”, _Journal of Social Ontology_, 5(1): 35–52. doi:10.1515/jso-2019-0013
* –––, 2019b, “Sneaky Assertions”, _Philosophical Perspectives_ 32(1): 188-218. https://doi.org/10.1111/phpe.12116.
* –––, forthcoming, “How to Understand Rule-Constituted Kinds”, _Review of Philosophy and Psychology_. https://doi.org/10.1007/s13164-021-00576-z
* Gerken, Mikkel, 2012, “Discursive Justification and Skepticism”, _Synthese_, 189(2): 373–394. doi:10.1007/s11229-012-0076-0
* –––, 2014, “Same, Same but Different: The Epistemic Norms of Assertion, Action and Practical Reasoning”, _Philosophical Studies_, 168(3): 725–744. doi:10.1007/s11098-013-0156-0
* –––, 2017, _On Folk Epistemology: How We Think and Talk about Knowledge_, Oxford: Oxford University Press. doi:10.1093/oso/9780198803454.001.0001
* Gerken, Mikkel and Esben Nedenskov Petersen, 2020, “Epistemic Norms of Assertion and Action”, in Goldberg 2020: 681–706. doi:10.1093/oxfordhb/9780190675233.013.49
* Geurts, Bart, 2019, “Communication as Commitment Sharing: Speech Acts, Implicatures, Common Ground”, _Theoretical Linguistics_, 45(1–2): 1–30. doi:10.1515/tl-2019-0001
* Glüer, Kathrin and Peter Pagin, 1998, “Rules of Meaning and Practical Reasoning”, _Synthese_, 117(2): 207–227. doi:10.1023/A:1005162503125
* –––, 2003, “Meaning Theory and Autistic Speakers”, _Mind & Language_, 18(1): 23–51. doi:10.1111/1468-0017.00213
* Glüer, Kathrin and Åsa Wikforss, 2013, “Aiming at Truth: On the Role of Belief”, _Theorema_, 32(3): 137–160.
* Goldberg, Sanford C., 2015, _Assertion: On the Philosophical Significance of Assertoric Speech_, Oxford: Oxford University Press. doi:10.1093/acprof:oso/9780198732488.001.0001
* ––– (ed.), 2020, _The Oxford Handbook of Assertion_, Oxford: Oxford University Press. doi:10.1093/oxfordhb/9780190675233.001.0001
* Graham, Peter J., 2020, “Assertions, Handicaps, and Social Norms”. _Episteme,_ 17(3), 349-363. doi:10.1017/epi.2019.53
* Green, Mitchell S., 1999, “Illocutions, Implicata, and What a Conversation Requires”, _Pragmatics & Cognition_, 7(1): 65–91. doi:10.1075/pc.7.1.05gre
* –––, 2000, “Illocutionary Force And Semantic Content”, _Linguistics and Philosophy_, 23(5): 435–473. doi:10.1023/A:1005642421177
* –––, 2007, _Self-Expression_, Oxford: Oxford University Press. doi:10.1093/acprof:oso/9780199283781.001.0001
* –––, 2009, “Speech Acts, the Handicap Principle and the Expression of Psychological States”, _Mind & Language_, 24(2): 139–163. doi:10.1111/j.1468-0017.2008.01357.x
* –––, 2013, “Assertions”, in _Pragmatics of Speech Actions_, Marina Sbisà and Ken Turner (eds.), (Handbooks of Pragmatics, 2), Berlin: De Gruyter Mouton, 387–409.
* –––, 2017, “Assertion”, in _Oxford Handbooks Online_, Oxford: Oxford University Press. doi:10.1093/oxfordhb/9780199935314.013.8
* –––, 2020a, “Assertion and Convention”, in Goldberg 2020: 345–369. doi:10.1093/oxfordhb/9780190675233.013.8
* –––, 2020b, “Speech Acts”, in _The Stanford Encyclopedia of Philosophy_ (Winter 2020), Edward N. Zalta (ed.). URL = [https://plato.stanford.edu/archives/win2020/entries/speech-acts/](https://plato.stanford.edu/archives/win2020/entries/speech-acts/)
* Greenough, Patrick, 2011, “Truth-Relativism, Norm-Relativism, and Assertion”, in Brown and Cappelen 2011: 187–231.
* Greenberg, Alexander, 2020, “There Is No (Sui Generis) Norm of Assertion”, _Philosophy_, 95(3): 337-62. https://doi.org/10.1017/S0031819120000169
* Grice, Herbert Paul, 1957, “Meaning”, _The Philosophical Review_, 66(3): 377–388. doi:10.2307/2182440
* –––, 1969, “Utterer’s Meaning and Intention”, _The Philosophical Review_, 78(2): 147–177. doi:10.2307/2184179
* –––, 1975, “Logic and Conversation”, in Cole and Morgan 1975: 41–58.
* –––, 1989, _Studies in the Way of Words_, Cambridge, MA: Harvard University Press.
* Hamblin, C. L., 1970a, _Fallacies_, London: Methuen.
* –––, 1970b, “The Effect of When It’s Said”, _Theoria_, 36(3): 249–263. doi:10.1111/j.1755-2567.1970.tb00426.x
* Hawley, Katherine, 2019, _How To Be Trustworthy_, Oxford: Oxford University Press. doi:10.1093/oso/9780198843900.001.0001
* Hawthorne, John, 2004, _Knowledge and Lotteries_, Oxford: Oxford University Press. doi:10.1093/0199269556.001.0001
* –––, 2012, “Some Comments on Fricker’s ‘Stating and Insinuating’”, _Aristotelian Society Supplementary Volume_, 86: 95–108. doi:10.1111/j.1467-8349.2012.00209.x
* Hawthorne, John and Jason Stanley, 2008, “Knowledge and Action”:, _Journal of Philosophy_, 105(10): 571–590. doi:10.5840/jphil20081051022
* Heim, Irene, 1988, “On the Projection Problem for Presuppositions”, in _Proceedings of the Second West Coast Conference on Formal Linguistics_, Dan Flickinger et al. (eds.), Stanford, CA: Stanford University Press, 114–125.
* Hill, Christopher S. and Joshua Schechter, 2007, “Hawthorne’s Lottery Puzzle and the Nature of Belief”, _Philosophical Issues_, 17: 102–122. doi:10.1111/j.1533-6077.2007.00125.x
* Hinchman, Edward S., 2013, “Assertion, Sincerity, and Knowledge”, _Noûs_, 47(4): 613–646. doi:10.1111/nous.12045
* Hindriks, Frank, 2007, “The Status of the Knowledge Account of Assertion”, _Linguistics and Philosophy_, 30(3): 393–406. doi:10.1007/s10988-007-9019-5
* Holmes, Janet, 1984, “Modifying Illocutionary Force”, _Journal of Pragmatics_, 8(3): 345–365. doi:10.1016/0378-2166(84)90028-6
* Hookway, Christopher, 1985, _Peirce,_ Routledge, London.
* Hornsby, Jennifer and Rae Langton, 1998, “Free Speech and Illocution”, _Legal Theory_, 4(1): 21–37. doi:10.1017/S1352325200000902
* Incurvati, Luca and Julian J. Schlöder, 2019, “Weak Assertion”, _The Philosophical Quarterly_, 69(277): 741–770. doi:10.1093/pq/pqz016
* Jackson, Frank,1979, “On assertion and indicative conditionals”, _The Philosophical Review,_ 88 (4):565-589.
* Jary, Mark, 2010, _Assertion_, London: Palgrave Macmillan UK. doi:10.1057/9780230274617
* Kaplan, David, 1989, “Demonstratives: An Essay on the Semantics, Logic, Metaphysics and Epistemology of Demonstratives and other Indexicals”, in _Themes from Kaplan_, Joseph Almog, John Perry, and Howard Wettstein (eds.), New York: Oxford University Press, 481–563. Paper first presented at the March 1977 meeting of the Pacfic Division of the American Philosophical Association.
* Karttunen, Lauri, 1974, “Presupposition and Linguistic Context”, _Theoretical Linguistics_, 1(1–3): 181–194. doi:10.1515/thli.1974.1.1-3.181
* Kneer, Markus, 2018, “The Norm of Assertion: Empirical Data”, _Cognition_, 177: 165–171. doi:10.1016/j.cognition.2018.03.020
* –––, 2021, “Norms of assertion in the United States, Germany, and Japan”, _Proceedings of the National Academy of Sciences_, 118 (37). doi:10.1073/pnas.2105365118
* Koethe, John, 2009, “Knowledge and the Norms of Assertion”, _Australasian Journal of Philosophy_, 87(4): 625–638. doi:10.1080/00048400802598660
* Kot’átko, Petr, 1998, “Two Notions of Utterance Meaning”, _Proceedings of the Aristotelian Society_, 98(3): 225–239. doi:10.1111/1467-9264.00035
* Kölbel, Max, 2004, “Faultless Disagreement”, _Proceedings of the Aristotelian Society_, 104(1): 53–73. doi:10.1111/j.0066-7373.2004.00081.x
* –––, 2010, “Literal Force: A Defence of Conventional Assertion”, in _New Waves in Philosophy of Language_, Sarah Sawyer (ed.), London: Palgrave Macmillan UK, 108–137. doi:10.1057/9780230248588\*7
* –––, 2011, “Conversational Score, Assertion, and Testimony”, in Brown and Cappelen 2011: 49–77.
* Kvanvig, Jonathan L., 2009, “Assertion, Knowledge and Lotteries”, in _Williamson on Knowledge_, Patrick Greenough and Duncan Pritchard (eds.), Oxford: Oxford University Press, pp. 140–160.
* –––, 2011, “Norms of Assertion”, in Brown and Cappelen 2011: 233–250.
* Labinaz, Paolo, 2018, “Brandom’s Deontic Scorekeeping Model and the Assertive Family”, _Journal of Pragmatics_, 128: 53–66. doi:10.1016/j.pragma.2018.03.006
* Labinaz, Paolo and Marina Sbisà, 2014, “Certainty and Uncertainty in Assertive Speech Acts”, in _Communicating Certainty and Uncertainty in Medical, Supportive and Scientific Contexts_, Andrzej Zuczkowski, Ramona Bongelli, Ilaria Riccioni, and Carla Canestrari (eds.), (Dialogue Studies 25), Amsterdam: John Benjamins Publishing Company, 31–58. doi:10.1075/ds.25.02lab
* Lackey, Jennifer, 2007, “Norms of Assertion”, _Noûs_, 41(4): 594–626. doi:10.1111/j.1468-0068.2007.00664.x
* –––, 2008, “Norms of Assertion and Testimonial Knowledge”, in her _Learning from Words: Testimony as a Source of Knowledge_, Oxford: Oxford University Press, pp. 103–141.
* –––, 2011, “Assertion and Isolated Second-Hand Knowledge”, in Brown and Cappelen 2011: 251–275.
* Lasersohn, Peter, 2005, “Context Dependence, Disagreement, and Predicates of Personal Taste”, _Linguistics and Philosophy_, 28(6): 643–686. doi:10.1007/s10988-005-0596-x
* Levin, Janet, 2008, “Assertion, Practical Reason, and Pragmatic Theories of Knowledge”, _Philosophy and Phenomenological Research_, 76(2): 359–384. doi:10.1111/j.1933-1592.2007.00136.x
* Levinson, Stephen C., 1983, _Pragmatics_, Cambridge: Cambridge University Press. doi:10.1017/CBO9780511813313
* –––, 2000, _Presumptive Meanings. The Theory of Generalized Conversational Implicature_, Cambridge, MA: MIT Press.
* Lewis, David, 1976, “Probabilities of conditionals and conditional probabilities”, _Philosophical Review,_ 85(3), 297–315.
* –––, 1979, “Scorekeeping in a Language Game”, _Journal of Philosophical Logic_, 8(1): 339–359.
* Littlejohn, Clayton and John Turri (eds.), 2014, _Epistemic Norms: New Essays on Action, Belief, and Assertion_, Oxford: Oxford University Press. doi:10.1093/acprof:oso/9780199660025.001.0001
* Lyons, John. 1977. _Semantics_, Volume 2. Cambridge University Press.
* MacFarlane, John, 2005, “Making Sense of Relative Truth”, _Proceedings of the Aristotelian Society (Hardback)_, 105(1): 305–323. doi:10.1111/j.0066-7373.2004.00116.x
* –––, 2011, “What is Assertion?” in Brown and Cappelen 2011: 79–96. \[[MacFarlane 2011 draft available online](https://www.johnmacfarlane.net/assertion.pdf)]
* –––, 2014, _Assessment Sensitivity: Relative Truth and Its Applications_, Oxford: Oxford University Press. doi:10.1093/acprof:oso/9780199682751.001.0001
* Maitra, Ishani, 2011, “Assertion, Norms, and Games”, in Brown and Cappelen 2011: 277–296.
* Maitra, Ishani and Brian Weatherson, 2010, “Assertion, Knowledge, and Action”, _Philosophical Studies_, 149(1): 99–118. doi:10.1007/s11098-010-9542-z
* Marques, Teresa, 2014, “Relative Correctness”, _Philosophical Studies_, 167(2): 361–373. doi:10.1007/s11098-013-0100-3
* Marsili, Neri, 2015, “Normative Accounts of Assertion: From Peirce to Williamson, and Back Again”, _Rivista Italiana Di Filosofia Del Linguaggio_, 2015: 112–130. doi:10.4396/26SFL2014
* –––, 2016, “Lying by Promising”, _International Review of Pragmatics_, 8(2): 271–313. doi:10.1163/18773109-00802005
* –––, 2018, “Truth and Assertion: Rules versus Aims”, _Analysis_, 78(4): 638–648. doi:10.1093/analys/any008
* –––, forthcoming-a, “The Norm of Assertion: A ‘Constitutive’ Rule?”, _Inquiry_. doi:10.1080/0020174X.2019.1667868
* –––, forthcoming-b, “Lies, Common Ground and Performative Utterances”, _Erkenntnis._ doi: 10.1007/s10670-020-00368-4
* Marsili, Neri and Alex Wiegmann, 2021, “Should I Say That? An Experimental Investigation of the Norm of Assertion”, _Cognition_, 212: 104657. doi:10.1016/j.cognition.2021.104657
* Mazzarella, Diana, Robert Reinecke, Ira Noveck, and Hugo Mercier, 2018, “Saying, Presupposing and Implicating: How Pragmatics Modulates Commitment”, _Journal of Pragmatics_, 133: 15–27. doi:10.1016/j.pragma.2018.05.009
* McCammon, Christopher, 2014, “Representing Yourself as Knowing”, _American Philosophical Quarterly_, 51(2): 134–144.
* McIntosh, Jonny, 2020, “How to understand the knowledge norm of assertion: reply to Schlöder”, _Thought: A Journal of Philosophy,_ 9,207–214.https://doi.org10.1002/tht3.452
* McKenna, Robin, 2013, “Why Assertion and Practical Reasoning Are Possibly Not Governed by the Same Epistemic Norm”, _Logos & Episteme_, 4(4): 457–464. doi:10.5840/logos-episteme2013446
* –––, 2015, “Assertion, Complexity, and Sincerity”, _Australasian Journal of Philosophy_, 93(4): 782–798. doi:10.1080/00048402.2014.1003075
* McKinnon, Rachel, 2013, “The Supportive Reasons Norm of Assertion”, _American Philosophical Quarterly_, 50(2): 121–135.
* –––, 2015, _The Norms of Assertion: Truth, Lies, and Warrant_, London: Palgrave Macmillan UK. doi:10.1057/9781137521729
* McKinnon, Rachel and John Turri, 2013, “Irksome Assertions”, _Philosophical Studies_, 166(1): 123–128. doi:10.1007/s11098-012-0028-z
* Mehta, Neil, 2016, “Knowledge and Other Norms for Assertion, Action, and Belief: A Teleological Account”, _Philosophy and Phenomenological Research_, 93(3): 681–705. doi:10.1111/phpr.12222
* Midgley, G. C. J., 1959, “Linguistic Rules”, _Proceedings of the Aristotelian Society_, 59(1): 271–290. doi:10.1093/aristotelian/59.1.271
* Milić, Ivan, 2015, “A Note on Existentially Known Assertions”, _Philosophical Quarterly,_ 65(261), 813-821.
* –––, 2017, “Against Selfless Assertions”, _Philosophical Studies_, 174(9): 2277–2295. doi:10.1007/s11098-016-0798-9
* Montminy, Martin, 2013a, “Explaining Dubious Assertions”, _Philosophical Studies_, 165(3): 825–830. doi:10.1007/s11098-012-9983-7
* –––, 2013b, “The Single Norm of Assertion”, in _Perspectives on Pragmatics and Philosophy_, Alessandro Capone, Franco Lo Piparo, and Marco Carapezza (eds.), Cham: Springer International Publishing, 35–52. doi:10.1007/978-3-319-01011-3\*2
* Moore, George Edward, 1912 \[1966], _Ethics: The Nature of Moral Philosophy_, New York: Henry Holt. Second edition, Oxford: Oxford University Press, 1966.
* –––, 1944, “Russell’s ‘Theory of Description’”, in _The Philosophy of Bertrand Russell_, Paul Arthur Schilpp (ed.), Evanston, IL: Northwestern University, 175–225.
* Moran, Richard, 2005, “Getting Told and Being Believed”, _Philosophers’ Imprint_, 5: art. 5. \[[Moran 2005 available online](http://hdl.handle.net/2027/spo.3521354.0005.005)]
* Nes, Anders, 2016, “Assertion, Belief, and ‘I Believe’-Guarded Affirmation”, _Linguistics and Philosophy_, 39(1): 57–86. doi:10.1007/s10988-015-9181-0
* Owens, David, 2006, “Testimony and Assertion”, _Philosophical Studies_, 130: 105–129. doi:10.1007/s11098-005-3237-x
* Pagin, Peter, 1987, _Ideas for a Theory of Rules_, PhD thesis, Stockholm University, Department of Philosophy.
* –––, 2004, “Is Assertion Social?”, _Journal of Pragmatics_, 36(5): 833–859. doi:10.1016/j.pragma.2003.10.004
* –––, 2009, “Assertion Not Possibly Social”, _Journal of Pragmatics_, 41(12): 2563–2567. doi:10.1016/j.pragma.2008.12.014
* –––, 2011, “Information and Assertoric Force”, in Brown and Cappelen 2011: 97–136.
* –––, 2016a, “_De Se_ Communication”, in _About Oneself_, Manuel García-Carpintero and Stephan Torre (eds.), Oxford: Oxford University Press, 272–306. doi:10.1093/acprof:oso/9780198713265.003.0011
* –––, 2016b, “Problems with Norms of Assertion”, _Philosophy and Phenomenological Research_, 93(1): 178–207. doi:10.1111/phpr.12209
* –––, 2020, “The Indicativity View”, in Goldberg 2020: 118–137. doi:10.1093/oxfordhb/9780190675233.013.5
* Papafragou, Anna, 2006, “Epistemic Modality and Truth Conditions”, _Lingua_, 116(10): 1688–1702. doi:10.1016/j.lingua.2005.05.009
* Peet, Andrew, 2015, “Testimony, pragmatics, and plausible deniability”, _Episteme_, 12(1): 29-51. https://doi.org/10.1017/epi.2014.31
* –––, forthcoming, “Assertoric Content, Responsibility, and Metasemantics”, _Mind and Language,_ doi:10.1111/mila.12372
* Pegan, Philip, 2009, “Why Assertion May yet Be Social”, _Journal of Pragmatics_, 41(12): 2557–2562. doi:10.1016/j.pragma.2008.12.009
* Peirce, Charles Sanders, \[MS], “Lectures on Logic, to be delivered at the Lowell Institute”, 1903, manuscript MS R 454, Robin Catalogue.
* –––, \[NEM], _The New Elements of Mathematics_, Carolyn Eisele (ed.), volume IV, The Hague: Mouton, 1976.
* –––, \[CP], _Collected Papers of Charles Sanders Peirce_, 8 volumes (Volume 2: _Elements of Logic_, 1932; Volume 5: _Pragmatism and Pragmaticism_, 1935), Charles Hartshorne, Paul Weiss, and Arthur W. Burks (eds.), Cambridge, MA: Harvard University Press, 1931–1958.
* Pelling, Charlie. 2011. “A self-referential paradox for the truth account of assertion”, _Analysis_ 71 (4): 688-688. https://doi.org/10.1093/analys/anr093.
* –––, 2013a, “Assertion and The Provision of Knowledge”, _The Philosophical Quarterly_, 63(251): 293–312. doi:10.1111/1467-9213.12013
* –––, 2013b, “Paradox and the Knowledge Account of Assertion”, _Erkenntnis_ 78 (5): 977-78. https://doi.org/10.1007/s10670-012-9360-0.
* Pritchard, Duncan, 2014, “Epistemic Luck, Safety, and Assertion”, in Littlejohn and Turri 2014: ch. 8, pp. 155–172.
* Putnam, Hilary, 1981, _Reason, Truth and History_, Cambridge: Cambridge University Press. doi:10.1017/CBO9780511625398
* Rawls, John, 1955, “Two Concepts of Rules”, _The Philosophical Review_, 64(1): 3–32. doi:10.2307/2182230
* Recanati, François, 1987, _Meaning and Force. The Pragmatics of Performative Utterances_, Cambridge: Cambridge University Press.
* –––, 2004, _Literal Meaning_, Cambridge: Cambridge University Press. doi:10.1017/CBO9780511615382
* –––, 2007, _Perspectival Thought: A Plea for (Moderate) Relativism_, Oxford: Oxford University Press. doi:10.1093/acprof:oso/9780199230532.001.0001
* Reiland, Indrek, 2020, “Constitutive Rules: Games, Language, and Assertion”, _Philosophy and Phenomenological Research_, 100(1): 136–159. doi:10.1111/phpr.12525
* Reinach, Adolf, 1913, “Die apriorischen Grundlagen des bürgerlichen Rechts”, _Jahrbuch für Philosophie und phänomenologische Forschung,_ I(2), 685-847, Translated by J. F. Crosby as “The Apriori Foundations of the Civil Law”, _Aletheia_, III, 1983: 1-142.
* Rescorla, Michael, 2007, “A Linguistic Reason for Truthfulness”, in _Truth and Speech Acts: Studies in the Philosophy of Language_, Dirk Greimann and Geo Siegwart (eds.), London: Routledge, pp. 250-279.
* –––, 2009a, “Assertion and Its Constitutive Norms”, _Philosophy and Phenomenological Research_, 79(1): 98–130. doi:10.1111/j.1933-1592.2009.00268.x
* –––, 2009b, “Shifting the Burden of Proof?”, _The Philosophical Quarterly_, 59(234): 86–109. doi:10.1111/j.1467-9213.2008.555.x
* Reuter, Kevin and Peter Brössel, 2019, “No Knowledge Required”, _Episteme_, 16(3): 303–321. doi:10.1017/epi.2018.10
* Reynolds, Steven L., 2002, “Testimony, Knowledge, and Epistemic Goals”, _Philosophical Studies_, 110(2): 139–161. doi:10.1023/A:1020254327114
* Rysiew, Patrick, 2007, “Beyond Words: Communication, Truthfulness, and Understanding”. _Episteme_ 4 (3): 285-304. https://doi.org/10.3366/E1742360007000093
* Rosenkranz, Sven, forthcoming, “Problems for factive accounts of assertion”, _Noûs,_ 10.1111/nous.12395
* Sadock, Jerrold M., 1974, _Toward a Linguistic Theory of Speech Acts_, New York: Academic Press.
* Sbisà, Marina, 2001, “Illocutionary Force and Degrees of Strength in Language Use”, _Journal of Pragmatics_, 33(12): 1791–1814. doi:10.1016/S0378-2166(00)00060-6
* –––, 2020, “Assertion among the Speech Acts”, in Goldberg 2020: 157–178. doi:10.1093/oxfordhb/9780190675233.013.7
* Schaffer, Jonathan, 2008, “Knowledge in the Image of Assertion”, _Philosophical Issues_, 18: 1–19. doi:10.1111/j.1533-6077.2008.00134.x
* Schiffer, Stephen, 1972, _Meaning_, Oxford: Clarendon Press.
* Schlick, Moritz, 1936, “Meaning and Verification”, _The Philosophical Review_, 45(4): 339–369. doi:10.2307/2180487
* Schlöder, Julian J., 2018,. The logic of the knowledge norm of assertion. _Thought: A Journal of Philosophy_, 7,49–57. https://doi.org10.1002/tht3.268 Simion, M. (2016). Assertion: know
* Searle, John R., 1969, _Speech Acts: An Essay in the Philosophy of Language_, Cambridge: Cambridge University Press. doi:10.1017/CBO9781139173438
* –––, 1975a, “A Taxonomy of Illocutionary Acts”, in _Language, Mind and Knowledge_, Keith Gunderson (ed.), (Minnesota studies in the philosophy of science, 7), 344–369. \[[Searle 1975 available online](https://hdl.handle.net/11299/185220)]
* –––, 1975b, “Indirect Speech Acts”, in Cole and Morgan 1975: 59–82.
* –––, 1979, _Expression and Meaning: Studies in the Theory of Speech Acts_, Cambridge: Cambridge University Press. doi:10.1017/CBO9780511609213
* –––, 2010, _Making the Social World: The Structure of Human Civilization_, Oxford: Oxford University Press. doi:10.1093/acprof:osobl/9780195396171.001.0001
* Searle John, and Daniel Vanderveken, 1985, _Foundations of Illocutionary Logic_, Cambridge: Cambridge University Press.
* Shapiro, Lionel, 2020, “Commitment Accounts of Assertion”, in Goldberg 2020: 73-97. doi:10.1093/oxfordhb/9780190675233.013.4
* Siebel, Mark, 2020, “The Belief View of Assertion”, in Goldberg 2020: 97–118. doi:10.1093/oxfordhb/9780190675233.013.4
* Simion, Mona, 2016, “Assertion: Knowledge Is Enough”, _Synthese_, 193(10): 3041–3056. doi:10.1007/s11229-015-0914-y
* Simion, Mona and Christoph Kelp, 2020, “Assertion: The Constitutive Norms View”, in Goldberg 2020: 57–73. doi:10.1093/oxfordhb/9780190675233.013.2
* Simons, Mandy, 2006, “Foundational Issues in Presupposition”, _Philosophy Compass_, 1(4): 357–372. doi:10.1111/j.1747-9991.2006.00028.x
* Slote, Michael A., 1979, “Assertion and Belief”, in _Papers on Language and Logic_, Jonathan Dancy (ed.), Keele: Keele University Library, 177–190,.
* Smith, Barry, 1990, “Towards a History of Speech Act Theory”, in _Speech Acts, Meanings and Intentions. Critical Approaches to the Philosophy of John R. Searle_, Armin Brukhardt (ed.), Berlin/New York: Walter de Gruyter, 29–61. doi:10.1515/9783110859485.29
* Smith, Martin, 2012, “Some Thoughts on the JK-Rule 1”, _Noûs_, 46(4): 791–802. doi:10.1111/j.1468-0068.2012.00866.x
* Smithies, Declan, 2012, “The Normative Role of Knowledge”, _Noûs_, 46(2): 265–288. doi:10.1111/j.1468-0068.2010.00787.x
* Sosa, David, 2009, “Dubious Assertions”, _Philosophical Studies_, 146(2): 269–272. doi:10.1007/s11098-008-9255-8
* Sperber, Dan and Deirdre Wilson, 1986, _Relevance: Communication and Cognition_, Oxford: Blackwell.
* –––, 1995, _Relevance: Communication and Cognition_, second edition, Oxford: Blackwell.
* Stainton, Robert J., 1996, “What Assertion Is Not”, _Philosophical Studies_, 85(1): 57–73. doi:10.1023/A:1017922124403
* –––, 2006, _Words and Thoughts: Subsentences, Ellipsis, and the Philosophy of Language_, Oxford: Oxford University Press. doi:10.1093/acprof:oso/9780199250387.001.0001
* Stalnaker, Robert, 1974, “Pragmatic Presuppositions”, in _Semantics and Philosophy_, Milton K. Munitz and Peter Unger (eds.), New York: New York University Press, pp. 197–213.
* –––, 1978, “Assertion”, in _Syntax and Semantics 9: Pragmatics_, Peter Cole (ed.), New York: New York Academic Press, 315–332.
* –––, 2002, “Common Ground”, _Linguistics and Philosophy_, 25(5/6): 701–721. doi:10.1023/A:1020867916902
* Stanley, Jason, 2005, _Knowledge and Practical Interests_, Oxford: Oxford University Press. doi:10.1093/0199288038.001.0001
* –––, 2008, “Knowledge and Certainty”, _Philosophical Issues_, 18: 35–57. doi:10.1111/j.1533-6077.2008.00136.x
* Stokke, Andreas, 2013, “Lying and Asserting”:, _Journal of Philosophy_, 110(1): 33–60. doi:10.5840/jphil2013110144
* Stone, Jim, 2007, “Contextualism and Warranted Assertion”, _Pacific Philosophical Quarterly_, 88(1): 92–113. doi:10.1111/j.1468-0114.2007.00282.x
* Strawson, Peter F., 1964, “Intention and Convention in Speech Acts”, _The Philosophical Review_, 73(4): 439–460. doi:10.2307/2183301
* Tanesini, Alessandra, 2020, “Silencing and Assertion”, in Goldberg 2020: 748–769. doi:10.1093/oxfordhb/9780190675233.013.31
* Toulmin, Stephen E., 1958, _The Uses of Argument_, Cambridge: Cambridge University Press.
* Turri, John, 2010, “Epistemic Invariantism and Speech Act Contextualism”, _The Philosophical Review_, 119(1): 77–95. doi:10.1215/00318108-2009-026
* –––, 2011, “The Express Knowledge Account of Assertion”, _Australasian Journal of Philosophy_, 89(1): 37–45. doi:10.1080/00048401003660333
* –––, 2013, “The Test of Truth: An Experimental Investigation of the Norm of Assertion”, _Cognition_, 129(2): 279–291. doi:10.1016/j.cognition.2013.06.012
* –––, 2014, “Knowledge and Suberogatory Assertion”, _Philosophical Studies_, 167(3): 557–567. doi:10.1007/s11098-013-0112-z
* –––, 2015, “Selfless Assertions: Some Empirical Evidence”, _Synthese_, 192(4): 1221–1233. doi:10.1007/s11229-014-0621-0
* –––, 2016, “Knowledge and Assertion in ‘Gettier’ Cases”, _Philosophical Psychology_, 29(5): 759–775. doi:10.1080/09515089.2016.1154140
* –––, 2017, “Experimental work on the norms of assertion”. _Philosophy Compass_, 12(e12425). https://doi.org/10.1111/phc3.12425
* Tuzet, Giovanni, 2006, «Responsible for Truth? Peirce on Judgment and Assertion», in _Cognitio,_ 7: 317-336.
* Unger, Peter, 1975, _Ignorance: A Case for Scepticism_, Oxford: Oxford University Press. doi:10.1093/0198244177.001.0001
* van Riel, Raphael van, 2019, “Lying beyond a Conversational Purpose: A Critique of Stokke’s Assertion-Based Account of Lying”, _The Journal of Philosophy_, 116(2): 106–118. doi:10.5840/jphil201911626
* Vlach, Frank, 1981, “Speaker’s Meaning”, _Linguistics and Philosophy_, 4(3): 359–391. doi:10.1007/BF00304401
* Watson, Gary, 2004, “Asserting and Promising”, _Philosophical Studies_, 117(1/2): 57–77. doi:10.1023/B:PHIL.0000014525.93335.9e
* Weiner, Matthew, 2005, “Must We Know What We Say?”, _The Philosophical Review_, 114(2): 227–251. doi:10.1215/00318108-114-2-227
* Whiting, Daniel, 2013, “Stick to the Facts: On the Norms of Assertion”, _Erkenntnis_, 78(4): 847–867. doi:10.1007/s10670-012-9383-6
* –––, 2015, “Truth Is (Still) the Norm for Assertion: A Reply to Littlejohn”, _Erkenntnis_, 80(6): 1245–1253. doi:10.1007/s10670-015-9722-5
* Williams, Bernard A. O., 1966, “Consistency and Realism”, _Aristotelian Society Supplementary Volume_, 40: 1–22. doi:10.1093/aristoteliansupp/40.1.1
* –––, 2002, _Truth and Truthfulness. An Essay in Genealogy_, Princeton, NJ: Princeton University Press.
* Williamson, Timothy, 1996, “Knowing and Asserting”, _The Philosophical Review_, 105(4): 489–523. doi:10.2307/2998423
* –––, 2000, _Knowledge and Its Limits_, Oxford: Oxford University Press. doi:10.1093/019925656X.001.0001
* Willard-Kyle, Christopher, forthcoming, “P, but you Don’t Know That P”. _Synthese_.
* Wright, Crispin, 1992, _Truth and Objectivity_, Cambridge, MA: Harvard University Press.
* Znamierowski, Czesław, 1924, _Podstawowe Pojęcia Teorii Prawa,_ _cz. I. Układ Prawny i Norma_ _Prawna_ (The Basic Concepts of the Theory of Law, Part I: Legal System and Legal Norm), Fiszer i Majewski, Poznań.

## Academic Tools

| ![sep man icon](https://plato.stanford.edu/symbols/sepman-icon.jpg) | [How to cite this entry](https://plato.stanford.edu/cgi-bin/encyclopedia/archinfo.cgi?entry=assertion).                                                                      |
| ------------------------------------------------------------------- | ---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------- |
| ![sep man icon](https://plato.stanford.edu/symbols/sepman-icon.jpg) | [Preview the PDF version of this entry](https://leibniz.stanford.edu/friends/preview/assertion/) at the [Friends of the SEP Society](https://leibniz.stanford.edu/friends/). |
| ![inpho icon](https://plato.stanford.edu/symbols/inpho.png)         | [Look up topics and thinkers related to this entry](https://www.inphoproject.org/entity?sep=assertion\&redirect=True) at the Internet Philosophy Ontology Project (InPhO).   |
| ![phil papers icon](https://plato.stanford.edu/symbols/pp.gif)      | [Enhanced bibliography for this entry](https://philpapers.org/sep/assertion/) at [PhilPapers](https://philpapers.org/), with links to its database.                          |

## Other Internet Resources

* MacFarlane, John, 2003, “[Epistemic Modalities and Relative Truth](https://johnmacfarlane.net/epistmod-2003.pdf)”, unpublished manuscript.
* [Philpapers Bibliography on assertion](https://philpapers.org/browse/assertion), edited by Ofra Magidor, Oxford University.
* [Philpapers bibliography on the Norms of Assertion](https://philpapers.org/browse/norms-of-assertion), edited by Matthew A. Benton, Seattle Pacific University.
* [NDPR review of Jary’s book _Assertion_](https://ndpr.nd.edu/reviews/assertion/), by Peter Pagin.
* [NDPR review of Goldberg’s book _Assertion_](https://ndpr.nd.edu/reviews/assertion-on-the-philosophical-significance-of-assertoric-speech/), by Brian Montgomery.
* [NDPR review of Brown and Cappelen’s edited volume _Assertion_](https://ndpr.nd.edu/reviews/assertion-new-philosophical-essays/), by Mikhail Kissine.

## Related Entries

[Austin, John Langshaw](https://plato.stanford.edu/entries/austin-jl/) | [belief](https://plato.stanford.edu/entries/belief/) | [convention](https://plato.stanford.edu/entries/convention/) | [definitions](https://plato.stanford.edu/entries/definitions/) | [evidence](https://plato.stanford.edu/entries/evidence/) | [Frege, Gottlob](https://plato.stanford.edu/entries/frege/) | [Grice, Paul](https://plato.stanford.edu/entries/grice/) | [implicature](https://plato.stanford.edu/entries/implicature/) | [information](https://plato.stanford.edu/entries/information/) | [meaning: normativity of](https://plato.stanford.edu/entries/meaning-normativity/) | [Peirce, Charles Sanders](https://plato.stanford.edu/entries/peirce/) | [presupposition](https://plato.stanford.edu/entries/presupposition/) | [speech acts](https://plato.stanford.edu/entries/speech-acts/) | [testimony: epistemological problems of](https://plato.stanford.edu/entries/testimony-episprob/) | [truth](https://plato.stanford.edu/entries/truth/)

[Copyright © 2021](https://plato.stanford.edu/info.html#c) by\
Peter Pagin <[_peter.pagin@philosophy.su.se_](mailto:peter%2epagin%40philosophy%2esu%2ese)>\
[Neri Marsili](https://nerimarsili.weebly.com/) <[_neri.marsili@unibo.it_](mailto:neri%2emarsili%40unibo%2eit)>
